<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Codeography</title>
  <link href="http://codeography.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codeography.com/"/>
  <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
  <id>http://dnevnik.osoznan.ru/</id>
  <author>
    <name>Konstantin Antipin</name>
    <email>konstantin.antipin@gmail.com</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>Одиночество, самодостаточность и кусочек эзотерики. Из письма красивой девушке.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/odinochestvo-samodostatochnost-i-kusochek-ezoteriki-iz-pisma-krasivoj-devushke</id>
    <content type="html"><p> Одиночество - нормальное чувство. Это действительно, когда тебе не зватает какого то аспекта общения. Но! Решать его тем, что становиться замкнутой самодостаточной системой...
Мне не нравится быть, пардон, онанистом. Мы ж не гермафродиты в конце концов. Мы изначально неполны. Мы разные - мужчина и женщина. Мы - половинки пары, дополняем друг друга. Чтобы раз и навсегда избавиться от одиночества надо или убить в себе потребность в половинке, что преступно. Либо стать самодостаточным. Гермафродитом. Естественным образом у тебя не получится ни то, ни другое. Затолкать свою потребность в родной душе можно глубоко, но оттого она, эта потребность, не перестанет в тебе быть и жизнь не перестанет тебе давать щелчки по нарастающей, чтобы дать понять что делаешь то ты не то.
Я не боюсь быть зависимым от кого то.</p>

<p>А учения в эзотерике - многие (или, наверное, все) из которых я касался выводят, что всё зависит от тебя, от твоих мыслей, осознанности той же. Что, например, ты - самодостаточени. Ошо вон всю жизнь прожил, весь такой осознанный и никто его с женщиной не видел. К чёрту такую осознанность. Мы - не боги. Мы не самодостаточны. И для счастья надо, черт возьми, это признать. И вместо того, чтобы станоситься замкнутой системой, чтобы "тебя самому себе вполне хватало", нужно посмотреть а чего тебе всё таки хочется и, не боясь быть зависимым, сделать шаг в направлении этого "хочется".</p>

<p>Это все ПМНМ (По моему нескромному мнению :))</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Первый пошёл!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/pervyj-poshyol</id>
    <content type="html"><p>Тепло. Вечерняя прогулка по белому городу, разговор. На нас - тюбетейка из падающего снега.</p>

<p>А ведь я уже испытывал что то подобное.
АН-2. Потрясывает. Я - один из первых. Инструктор открывает дверь в никуда, зелёная лампочка, и - "Первый пошел!". Мандраж и предвкушение: я следующий. Дохожу до двери, вижу пропасть и делаю в неё шаг. Дух захватывает.</p>

<p>В жизни у меня сейчас похожий момент. Я уже сделал выбор, сделал шаг, и сейчас отталкиваюсь от некогда уютного самолёта. Мой парашют - вера Богу, и оттого сила и уверенность. И именно сейчас эта "пропасть", это "никуда" приобретает вполне осязаемые черты. Сперва - в наших головах: моей и брата. И я вижу, чувствую, знаю, что оно воплощается - нашими же руками. И оттого радостно.</p>

<p>Между делом произошло главное: я увидел эту картинку, образ, обретающий черты в реальности. Сила, предвкушение, я отталкиваюсь - и взлетаю в небо.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Спасибо, браток.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/spasibo-bratok</id>
    <content type="html"><p>Типичные братки. Они и называют друг друга, да и меня - "Братан". Если убрать новомодный чёрный седан, то можно смело помещать их в фильм про "лихие девяностые".</p>

<p>Я с ними полчаса общался - и был очень, очень удивлён. Что их то, оказывается, волнует не только судьба собственного бизнеса, но и чтобы их дети "играли, как мы, в футбол". Чтобы не было как сейчас - "кругом одни проститутки, пивнюки". Они живой интерес проявляли к таким книгам, который не всякий с высшим образованием осилит. И мало что проявляли интерес, так многое еще и читали. И мало того что читали, так еще и пообсуждать могут. А еще они не пьют пива. И купили у меня полсотни книг. Изучать.
Да, это не вяжется с их речью и обращением - "браток". Но жадные до знания глаза... такое не выдумаешь.</p>

<p>Чёрт возьми, мир то - меняется.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>250</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/250</id>
    <content type="html"><p>Я еще никогда не встречал таких людей.
Только в книжках читал, что есть доносчики, сволочи, которые так могут поступать. Ложь - его натура.
У меня все внутри переворачивается.
Андрей Лапченко. Встречу тебя - не отделаешься. Сссссука.</p>

<p>И ладно еще что подлость не на меня вообще направлена. Если бы на меня такое наговорил, нашел бы и задавил нахрен.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>От столба до столба</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/ot-stolba-do-stolba</id>
    <content type="html"><p>Мои взгляды менялись от книжки до книжки, от концепции до концепции. Каждый раз, как мне попадается новая система мироустройства, я вникаю в неё, принимаю её, и со временем явно конфликтующие части отшлифовываю. Из последнего - это развенчание трансеринга КОБой. И что, мне теперь изучать новую концепцию, вникать в неё и отшлифовывать? А между тем чувствовать пустоту и неопределенность? К черту такое дело.
На самом деле я почти никогда не спрашивал самого себя, не думал самостоятельно. А только воспринимал новое, и ходил с видом победителя. Хватит мне такой баланды, наелся. Я хочу сам разобраться. Своим опытом подтвердить. Сам думать. Вот тогда эту систему не выбъешь у меня из под ног.
Нужно не спрашивать гугл при любом вопросе, а самому себе задавать этот вопрос и находить ответы в жизни. Думать нужно. Думать, чёрт возьми - самому. А то ведь страшная вещь получается - мечусь от столба до столба, не смея воспитать свой хребет и ходить с ним самому. уф.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Доверяй себе. Больше.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/doveryaj-sebe-bolshe</id>
    <content type="html"><p>Бах, Павлина, Кастанеда, Зеланд, ВП, Клаус и те, кого я не вспомнил. Спасибо вам, покойтесь с миром где то внутри меня. Хватит искать мудрость вовне. Если потратить ту же энергию на осознание собственной божественности и права говорить что думаешь, делать что хочешь, знать то, чем интересуешься, то чувствую я эффект будет принципиальн иной. Качественно лучше.</p>

<p>Я же приходил к этому. Что же мне помешало воплотить это тогда?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Такое изменчивое прошлое</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/takoe-izmenchivoe-proshloe</id>
    <content type="html"><p>Это жутко, огромно, необычно. Это меняет к чертовой матери моё видение мира. Я впечатлён. Понимание свалилось разом и перехватило дыхание.
Вот оно: <strong>Прошлое меняется</strong>.</p>

<p>Я привык думать, что мы сделали свой выбор, и он навсегда занёсся в мою жизнь, в мою линию жизни. И всё, поезд ушёл, ты не можешь этого изменить - даже если и склеишь кружку, и она будет как новая, ты не сможешь изменить тот свой выбор, когда с силой швырнул её об стену. А ты представь на минуту, что это не так.</p>

<p>Да, есть зеландовское пространство вариантов. Как по корану - "всё уже записано". То есть уже созданы ВСЕ ВОЗМОЖНЫЕ СОБЫТИЯ. Вообще все. Это я принял достаточно легко и достаточно давно. А вот скольжение по линиям жизни я представлял достаточно туманно. Теперь ясно. Существуют Линии Жизни. Чтобы придти в состояние "А", тебе нужно было сделать последовательность выборов - строго определенную, кстати. Нашкодить в школе, пригласить её на свидание, решиться уйти, замахнуться на глобальное - эти у туева хуча других "маленьких" выборов, что мы делаем каждый день, час, секунду. Только каждый из них, ты попадешь в состояние "А". Если хоть на йоту что то отличалось, ты попадешь в состояние "А2", которое будет неуловимо, но все же отличаться от "А".  Если выборы отличались существенно, то ты попадешь в состояние "Б".</p>

<p>Так вот, главное на сегодня. Если я нахожусь в "А", а хочется то мне в "Б", то это можно устроить. Как - сейчас неважно. Вот только перейдя в состояние "Б", твоя память подчистится и ты будешь помнить другое - какие ты выборы делал на линии "Б". А о том, что и как было в "А" - забудешь. Фильтр такой вот. И это меня сразило.</p>

<p>Осталось понять как именно мы перемещаемся. Опять же - делая выбор. Это уже получается какой то надвыбор. Попытаюсь все это в себя вместить и ощутить. Интересная перспектива открывается.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cancel? Retry? Аборт!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/cancel-retry-abort</id>
    <content type="html">
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Грязный хак</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/gryaznyj-xak</id>
    <content type="html"><blockquote>There are no shortcuts in life, unless you right click and find one...</blockquote>


<p>Вот уже несколько дней мне хочется хакнуть этот мир. Найти ключик, секрет, хак. Чтобы с этим знанием быть хозяином своей жизни.
А то что то носит меня по морю, треплет мой кораблик. И все мне кажется, что "вот вот, уже этим утром, уже скоро". Что то простое и элегантное откроется мне, и я смогу лавировать в этом шторме, уходить от ненужных бурь и найти свою бухту.
Забавное сравнение.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Сладкая</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/sladkaya</id>
    <content type="html"><p>У неё поклонники, машина, розы от незнакомцев, несколько квартир, веселый нрав, хорррошая попка и независимость, будь она неладна. Она влюблена. С ней уютно, мягко, сладко. Она старше. Мне нравится, как она целует. У неё меняется голос, когда ей звонят клиенты или незнакомые. Она ревнует и плачет. Женская мудрость, понимание кто такая женщина и мужчина. Она всё таки ждёт "своего", ей сказали что будет через год-два. Ей не хватает внимания и ласки, а я порой бываю редкостной сволочью, хоть и из чистых побуждений и идеалов. Я люблю её - здесь и сейчас. Не той любовью, что навеки, а простой, домашней, мягкой. Год назад я бы и не назвал это любовью. Она злится, что я уезжаю. Её можно обидеть, вызвать на месть. Очень боится боли, "быть растоптанной, униженной и потом придется собирать себя по кусочкам", что её предпочтут другой, такие чувства в новинку. Я - ласточка, сволочь, лучик солнечный. Нежность.
Обожаем обниматься и "валяться" - до и особенно после.
Я всё равно уезжаю.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Папа</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/papa</id>
    <content type="html"><ul>
<li>Я уезжаю</li>
<li>Подари мне ребенка.</li>
</ul>


<p>Благодаря "средствам планирования семьи" у нас стало очень легкое отношение к сексу. Ну что такого - ну покувыркались в постели пару месяцев, это же не повод развивать отношения дальше. Потому что секс стал "безопасным" - никаких тебе видимых последствий - ни ЗППП, ни детей. Так, для удовольствия - и к следующему партнеру. "Партнёр" - слово то какое.</p>

<p>А вот представишь, что от каждого твоего "акта любви" вполне может появиться ребёнок, и к сексу относишься как то по другому. И с кем в постель ложиться выбираешь куда как аккуратней. Не хочу быть отцом, зная что не со мной растет <strong>мой </strong> ребенок. Или не зная.</p>

<p>Вот тебе новая концепция - ложиться в постель с той, от которой хочешь детей и все причитающееся. Во всяком случае не должно быть
отношений а ля "ну это у нас на пару месяцев, пока я не уехал". Мдя - тяжеловато будет однако.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Обыкновенная история</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/obyknovennaya-istoriya</id>
    <content type="html"><p>Начал читать "Обыкновенную историю" Гончарова. Странное чувство ассоциация себя с главным героем. Хотя, наверное, дело просто в совпадении фактологии.</p>

<p>Удивительно жизненная книга. Характеры, рассуждения, ситуации - оно все так и было. Просто кто то всеведующий записал реальную историю, мысли и чувства людей - их и персонажами то язык не поворачивается назвать. Потому что угадываешь себя, свои рассуждения, поступки, реакциии, своих близких, знакомых. Большой наблюдательности человек, однако этот Гончаров.</p>

<p>Очень интересно будет посмотреть что у меня останется после прочтения.</p>

<hr />

<p>Я верю в единственную любовь, которая раз и навсегда.
Гончаров очень умело разыгрывает дуэль юношы с горящими глазами и идеалами, к которому я сейчас близок и расчетливого мужчины, опытного и пожившего. Причем сам он не стает ни на одну из сторон, а разыгрывает спектакль, показывает жизненные позиции героев, сталкивая их лбами. И дает понять, что сам он где то посредине.</p>

<p>Верить в единственную любовь и пропускать женщину, которая рядом с тобой. Смотреть вперед, не воспринимая всеръез настоящее. Черновичёк вроде как пишешь. А вчистую перепишешь с той - единственной. Потом. Как интересно. Спасибо Оле.</p>

<hr />

<p>Итак, прочитано. Как обычно всё разом и за ночь. Забавная у меня все таки натура.
Книга больше не кажется мне жизненной в каждой строчке. Скорее, это хорошо поставленный спектакль, где все подчинено замыслу автора. Все события происходят чтобы показать что либо, развить действие. Ну да бог с ней, с жизненностью. Ценности Гончаровского опыта и наблюдений это не заменяет.</p>

<p>Обыкновенная история в цитатах.</p>

<ul>
<li>Александр</li>
<li>Я попаду в категорию счастливых мужей, а Надинька - счастливых жён.</li>
<li>"Жалкие! Кто из вас обладает таким сокровищем, как я? Кто умеет так
чувствовать? Чья могучая душа..." и прочее</li>
<li>Трудиться казалось ему тоже странным. "Зачем же талант? - говорил
он. - Трудится бездарный труженик; талант творим легко и свободно."</li>
<li><ul>
<li>Нет, сердце любит однажды</li>
<li>И ты повторяешь слышанное от других! Сердце любит до тех пор, пока
не истратит сил своих
+</li>
<li>Её зовут Надеждой.</li>
<li>Надежда? А как же Софья?</li>
<li>Софья... это в деревне, - сказал Александр нехотя</li>
</ul>
</li>
<li></li>
<li>Мне страшно, скучно</li>
<li>Займись делом</li>
<li>Все такие натуры, какова была его, любать отдавать свою волю в
распоряжение другого. Для них нянька - необходимость</li>
<li>Ему как то нравилось играть роль страдальца</li>
<li><ul>
<li>Какой же любви потребовали бы вы от жешщины? - спросила Лизавета Александровна.</li>
<li>Какой? - отвечал Александр. - Я бы потребовал от ее первенства в
  ее сердце. Любимая женщина не должна замечать, видеть других
  мужщин, кроме меня; все они должны казаться ей невыносимыми. Я
  один выше, прекраснее, - тут он выпрямился, - лучше, благороднее
  всех. Каждый миг, прожитый не со мной, для нее потерянный миг.</li>
</ul>
</li>
<li>Да  и вообще противно, гадко смотреть на людей, жить с ними! Все их мысли,  слова,
дела - все зиждется на песке. Сегодня бегут к одной  цели,  спешат,  сбивают
друг друга с ног, делают подлости, льстят, унижаются, строят козни, а завтра
и забыли о вчерашнем и бегут за другим.</li>
<li>Вот о  какой
любви мечтал он: о сознательной, разумной, но  вместе  сильной,  не  знающей
ничего вне своей сферы.</li>
<li>Это как будто наш двойник. Что он ни слышит, что ни видит,
мимо  чего  ни  пройдет,  или  что  ни  пройдет  мимо  него,  все поверяется
впечатлением  другого,  своего двойника; это впечатление известно обоим, оба
изучили   друг   друга  -  и  потом  поверенное  таким  образом  впечатление
принимается   и   утверждается   в   душе   неизгладимыми  чертами.  Двойник
отказывается  от  собственных ощущений, если они не могут быть разделены или
приняты  другим.  Он  любит  то,  что  любит  другой,  и  ненавидит, что тот
ненавидит.  Они живут нераздельно в одной мысли, в одном чувстве: у них одно
духовное око, один слух, один ум, одна душа...</li>
<li>Он  тиранил  бедную  женщину  из  любви,  как  другие  не  тиранят  из
ненависти.</li>
<li>Они продолжали  систематически  упиваться  блаженством.  Истратив  весь
запас  известных  и  готовых  наслаждений,  она  начала  придумывать  новые,
разнообразить этот, и  без  того  богатый  удовольствиями,  мир.  Какой  дар
изобретательности  обнаружила  Юлия!  Но  и  этот  дар  истощился.  Начались
повторения. Желать и испытывать было нечего.</li>
<li>Но вы только выпустили одно из виду, дядюшка: счастье. Вы
забыли,  что  человек   счастлив   заблуждениями,   мечтами   и   надеждами;
действительность не счастливит...</li>
<li>Прощай, - говорил он, покачивая головой и хватаясь за свои жиденькие волосы, - прощай,
город поддельных волос, вставных зубов, ваточных подражаний природе, круглых
шляп, город учтивой  спеси,  искусственных  чувств,  безжизненной  суматохи!
Прощай, великолепная гробница глубоких, сильных, нежных  и  теплых  движений
души.</li>
<li>У кого не  было  какой-нибудь  странной,  так
называемой заветной мечты, которой никогда не  суждено  сбываться?</li>
<li>женишься по любви,  -  говорил
Александр, - любовь пройдет и будешь жить привычкой; женишься не по любви  -
и придешь к тому  же  результату:  привыкнешь  к  жене.  Любовь  любовью,  а
женитьба женитьбой; эти две вещи не  всегда  сходятся,  а  лучше,  когда  не
сходятся... Не правда ли, дядюшка? ведь вы так учили...</li>
<li>Дядя</li>
<li>Любовь заслонит от тебя недостаток качество, нужных для жены.
Выбор должен быть разумным, тогда возникнут близкие отношения,
которые потом образуют... привычку.</li>
<li>А всё таки женщина и, вероятно, обманет</li>
<li>Он не похитил, а пришёл, да взял. Разве он обязан был справляться,
занята ли твом красавица или нет?</li>
<li>Человек, конечно, властелин земли, но он также и раб своего желудка.</li>
<li>Вот  ты  бы выслужился, нажил бы трудами денег, выгодно женился бы, как большая часть...
Не понимаю, чего еще? Долг исполнен, жизнь пройдена с честью, трудолюбиво  -
вот в чем счастье! по-моему, так.</li>
<li>Делай все, как другие, -  и
судьба не обойдет тебя: найдешь  свое.  Смешно  воображать  себя  особенным,
великим человеком, когда ты не создан таким!</li>
<li><ul>
<li>Чего я требовал от тебя - не я все это выдумал.</li>
<li>Кто же? - спросила Лизавета Александровна.</li>
<li>Век.</li>
</ul>
</li>
<li><ul>
<li>Вот у нас с тобой и помину не было об  искренних  излияниях,  о
цветах, о прогулках при луне... а ведь ты любишь же меня...</li>
<li>Да, я  очень...  привыкла  к  тебе,  -  рассеянно  отвечала  Лизавета
Александровна.</li>
</ul>
</li>
<li>Лиза</li>
<li>Да разве он не постигает со всем своим умом, что и полощительных
целях женщины присутствует непременно любовь? Семейные обязанности -
вот ее заботы: но разве можно исполнять их без любви?</li>
<li>Надинька</li>
<li>Я сама себя не понимаю.. Это все сделалось нечаянно, против моей
воли... не знаю как... я не могла вас обманывать...</li>
<li>И ей в этот вечер казалось горько жить на свете</li>
<li>Юля</li>
<li>но беда была в  том,
что сердце у ней было развито донельзя, обработано романами  и  приготовлено
не то что для первой, но для той романической любви,  которая  существует  в
некоторых  романах,  а  не  в  природе,  и  которая  оттого  всегда   бывает
несчастлива, что невозможна на деле.</li>
</ul>


<hr />

<ul>
<li>Оттого и говорят, что между мужчиной и
женщиной  нет  и  не  может быть дружбы, что называемое дружбой между ними -
есть  не  что  иное,  как или начало, или остатки любви, или, наконец, самая
любовь.</li>
</ul>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>211</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/211</id>
    <content type="html"><p>Мне ухаживать некогда. Вы - привлекательны. Я... чертовски привлекателен. Чего зря время терять?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Подарок</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/podarok</id>
    <content type="html"><p>В этот раз он явился как водитель трамвая. Может ответить на любой вопрос, и сказать как исполнить любое желание. Не исполнить его за тебя, и подсказать что сделать чтобы оно исполнилось. Смотритель. Самое интересное, что любой из пассажиров мог бы к нему обратиться, но почти никто не подходил. Сидел и я на своем первом сиденье, и отчего то не знал, чего спросить - вроде бы знаю, что и так все исполнится. И не спросил.
Вот такой вот подарок на День Рожденья.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Принципы, мать их.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/principy-mat-ix</id>
    <content type="html"><p>Мои принципы ничего не стоят. Это не просто слова, не показуха. Мать их за ногу, так и есть. Надо осознать это. А то я умудряюсь обижаться, когда мне не верят, а сам нагло вру, спасая свою задницу. Причем она совершенно не нуждается в моем спасении.  Можно было бы прекрасно обойтись и без лжи. Решения вроде "Все, с сегодняшнего дня я говорю только правду" не работают. Я глубоко неосознан, когда я вру.
И эта ложь создает только проблемы, отнимает кучу сил, взамен давая только кратковременную иллюзию повышения собственной значимости в глазах других или лёгкий выход из щекотливого вопроса.
Я лгу, потому что должен быть другим, лучше чем я. Лгу, потому что не позволяю себе быть собой, скрывая свой слабый выбор, который сделал когда то. Стыдно признаться что "да, я так поступал". Да, я такой безответственный, слабый и бог знает что еще.</p>

<p>Признаюсь Ольге. Так будет легче, лучше и проще.</p>

<p>А у нас по серъезному началась зима.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Осознанность? Осознанность!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/results/osoznannost-osoznannost</id>
    <content type="html"><p>Сегодня - самый осознанные вечер в моей жизни. Это просто поразительно. Очень просто, легко и поразительно.
Я пару лет напрягался, концентрировал внимание, осознавал, медитировал, и получал осознанность на секунды.
Если сильно напрягался и забывал обо все на свете - то на минуту, на минуты.</p>

<p>Вчера сделал - очень неназойливо - заказ по трансерфингски на "полную осознанность". И вот вам, пожалуйста, результаты.
Помог все тот же трансерфинг. Пришла идея задействовать для повышении осознанности саму осознанность. А так как главным
препятствием к достижении цели является важность, то я забил на сохранение осознанности и просто начал тотально снижать важность.
У всего, в том числе и у самой цели - быть осознанным. Чем бы я ни занимался, я снижаю важность этого. Оказалось, снижению важности
соответствует вполне физическое ощущение. То есть, не то чтобы физическое - но ощущение в голове появляется вполне определённое.
Как будто опускаешь руку на столбик, сделанный из пластилина. А пластилин - важность. И так она снижается. Заметил, что
снижаю всегда на выдохе - автоматически. И вот чудеса, право слово! Осознанность сама пришла ко мне. Я весь вечер, по субъективным
ощущениям 30-40 процентов времени, осознан. Это поразительно. По ра зи тель но.
Я восхищен простотой и элегантностью решения задачи. И в то же время это - прекрасная иллюстрация для решения задач вообще.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Глубина, глубина, я не твой...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/glubina-glubina-ya-ne-tvoj</id>
    <content type="html"><p>Мы меняем способ восприятия реальности.
Сейчас я ощущаю это. Мы - переходное звено. Половину временя я все еще воспринимаю через мои обычные органы чувств - зрение, обоняние, слух. Но половину времени я общаюсь с миром с помощью другого аппарата - интернета. Ощутил это сейчас как никогда. С помощью технического способа я получаю большие бонусы. За секунды достать нужную информацию. Быстро, точно. Связаться с любым человеком. Расстояния - не помеха.
Мы сами ставим между собой эту махину. Скайп, мыло, аська - для меня это такой же метод общения как и личная встреча. не лучше, не хуже. Свою плюсы и минусы. Мы сами ставим между собой и миром еще один слой. Он окутывает нас нежно, обстоятельно, постепенно и непреодолимо. Как туман. Он мягко стелится по всей планете, а дает мне доступ в любое место, куда он дотянулся. Это волшебная палочка от теногенной цивилизации. Всем. Даром. И никто - поверьте мне - никто не уйдет обиженным.</p>

<p>И чувствется подвох. Мы ведь не привыкли, чтобы всё и даром. И правда, у волшебной палочки есть цена. Раньше цепочка информация была примерно такой: Событие =&gt; Органы чувств =&gt; Фильтр мозга =&gt; сознательное восприятие. И управлять человеком можно было или создавая нужные события, или - что используется даже чаще - внедряя нужные установки в мозг. Не супер эффективно, но вполне работоспособно. Теперь путь информации слегка сменился: Событие =&gt; Интернет =&gt; Органы чувств =&gt; Фильтр мозга =&gt; сознательное восприятие. И чем глубже мы погружаемся в глубины интернета, тем проще нами управлять. Можно создавать виртуальные события нажатиями клавиш. А для нас это будет реальностью. Кто то взял на себя смелось потягаться с Господом Богом и решил, что он вправе создавать иную реальность для всех нас. Как интересно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Жить хочу 2</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/zhit-xochu-2</id>
    <content type="html"><p>Половина двухнедельного эксперимента прошла.
1) Телевизор.
Не смотрю, хотя позывы его включить достаточно частые.
2) Упражнения.
Делаю. Интересно.
3) Удовольствие от еды.
В основном забываю про этот пункт.</p>

<p>Сегодня на меня стало давить то, что я себе запрещаю смотреть ящик. Сам факт запрещающего - давит.
В связи с этим возникла идея: После завершения эксперимента отказаться от запрещающего. Это у меня получалось и до. Но!
делать все что всплывает, то есть давать энергии любым побуждающим мотивам.
А то иначе я Мануковского понял только наполовину.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Я люблю тебя</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/ya-lyublyu-tebya</id>
    <content type="html"><p>Каждое утро мы просыпаемся вместе, я вдыхаю твой запах, и благодарю Бога что мы есть. В любой момент дотронуться до тебя, обнять, а если не рядом - то позвонить, и уже от одного твоего голоса станет радостно. Иногда меня пронизывает струящийся поток - от пяток до макушки, и вместе с силой, радостью и благодарность в такие моменты остается одна мысль - как здорово, что ты у меня есть!
Я закрыт для девушек. То есть просто ушло то постоянное искание, сознательная или бессознательная оценка каждой встречной, желание понравиться, завоевать. Я уже нашел, я - цельный. Это чудесное ощущение цельности.
С тобой секс превращается в любовь, точнее в проявление любви. Когда я слаб, ты обнимешь меня, и от меня отступят призраки-вампирчики, снова вспомню о своей силе, ведь ты - любишь меня.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Трансерфинг. Реинкарнация.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/transerfing-reinkarnaciya</id>
    <content type="html"><p>Я как то забыл про то, чему научился у трансеринга.
И главное - потому что самое актуальное - намерение вершителя. Название мне кажется несколько напыщенным, но суть отражает.
Как же это здорово осознавать, что ты достоин своих желаний, знать, что они уже исполняются, и каждый шаг неизбежно приближает тебя к их реализации! Так и жить веселее.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Как хорошо быть генералом!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/kak-xorosho-byt-generalom</id>
    <content type="html"><p>Обожаю этот поток радости и энергии! Я пропускаю его через себя, от улыбки никак не удержаться, да и к чему удерживаться!
Все, кто вокруг тоже заражаются - нельзя ведь долго удерживаться, когда рядом так искренне улыбаются. Мне нравится быть проводником счастья в этот мир. Здорово.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Жить хочу</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/zhit-xochu</id>
    <content type="html"><p>Бог ты мой, как мне надоело проедать, просиживать перед ящиком свою жизнь. Не смотря телевизор черт знает сколько лет, я оказался от него очень зависимым. Могу целый день провести, уставившись в него, жуя чего нибудь. Противно.  Где, мать его за ногу этот жизненный источник энергии, который бы заряжал меня каждую минуту, заставлял бы меня - да, именно заставлял <em>активно</em> делать, пробовать, жить.</p>

<p>Почему я, расплывшись как амёба, делаю ничего?
Пробую новую тактику. Итак, следующие две недели до 23го сентября включительно я
1) Не смотрю телевизор
2) Упражняюсь по утрам в ОВ.
3) ем 3 раза в день и только. Желательно, максимально наслаждаясь процессом. Почему, вернувшись, я об этом напрочь забыл?</p>

<p>Поехали, бля.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Хочу. Зомби.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/xochu-zombi</id>
    <content type="html"><p>Я - чуточку зомби.
Уже, наверное, полгода целенаправленно, хоть и не по своей воле хочу встретить свою ненаглядную. Это желание фоном проходит через все, что я делаю. Немножко схожу с ума.  Немножко схожу с ума.
Милая моя, я хочу тебя встретить. Я даж о большем не прошу - там я сам. Встретить и понять что встретил. Ты ж тоже ждешь. А то я что то перегораю. Бессвязно. Томительно. Как курица на вертеле, когда ее долго жарить в духовке. Бред. Полуночный бред.Милая моя, я хочу тебя встретить. Я даж о большем не прошу - там я сам. Встретить и понять что встретил. Ты ж тоже ждешь. А то я что то перегораю. Бессвязно. Томительно. Как курица на вертеле, когда ее долго жарить в духовке. Бред. Полуночный бред. Или я везде не прав?Или я везде не прав?
Милая моя, я хочу тебя встретить. Я даж о большем не прошу - там я сам. Встретить и понять что встретил. Ты ж тоже ждешь. А то я что то перегораю. Бессвязно. Томительно. Как курица на вертеле, когда ее долго жарить в духовке. Бред. Полуночный бред.<p>Милая моя, я хочу тебя встретить. Я даж о большем не прошу - там я сам. Встретить и понять что встретил. Ты ж тоже ждешь. А то я что то перегораю. Бессвязно. Томительно. Как курица на вертеле, когда ее долго жарить в духовке. Бред. Полуночный бред.</p>
Или я везде не прав?<p>Или я везде не прав?</p></p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Мы в ответе за тех, кого приручили</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/my-v-otvete-za-tex-kogo-priruchili</id>
    <content type="html"><p>Любовь - это сила. И эту силу, оказывается, можно применять по разному. Я уже в который раз создаю себе одни и те же грабли. Завлекаю девушку, зная, что это у меня не надолго, и что мы совсем не друг для друга. Девушка легко завлекается - любви то всем не хватает. А потом приходит момент, и я ей говорю - ууупс. И ей больно. </p>




<p>Зачем я так делаю? Мне нравится видеть, что я нравлюсь. Я от этого тащусь. Вот такое проявление закомплексованного дитя. Теперь у дитя появилась сила, и оно не может с ней наиграться. А любовь - это та еще сила. Причем на очень высокоранговых у меня не хватает храбрости, а вот на остальных - это да, тут я чувствую себя уверенно. </p>




<p>Всё, баста карапузики. Надоело мне такое положение. Я ищу не подтверждение своей значимости за счет девченок, а кое чего поинтересней.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Выше.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/vyshe</id>
    <content type="html"><p>Меня буквально тянет в горы. Что то настойчиво зовет меня на Байкал, полазить по Хамару, походить по берегу. Пусть для кого то пару тысяч - не высота, но я и не претендую на альпинизм. Мне нравится долгие переходы, карабкаться вверх, грохотание речек, леденая вода на зубах, обжигающее купание на водопадиках, утреннее солнце, такие неприступные жандармы, возможность неправильно поставить ногу и тогда - затащат и для меня друзья на вершинку памятник, вид с высоты, походные девченки, вечера у разведенного тобой костра, пресловутый чай с дымком, туман под тобой, моросящий испытывающий на прочность дождик. Длинный список, который так и хочется продолжить. Это все, и что то еще тянет меня. Так, что я даже не сопротивляюсь. И, выбравшись из одного похода, готовлю следующий. Лето. Байкал. Лучшее время и место.</p>




<p>Интересно, к чему все это?</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Гордость</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/gordost</id>
    <content type="html"><p>Сегодня я видел сон. Даже не помню толком о чем он, но вот то главное, что я из него вынес.
Мне нужно было принять наркотик. Причем нужно было - позарез. Какая то запутанная история, в результате которой если бы я его себе не вколол, то получился бы полный трындец. Было просто жуткое влияние внешнего мира, окружения. А я не хотел, и все оттягивал этот момент. Но при этом понимал, что вколоть <em>надо</em>, и что никуда я не денусь. </p>




<p>И в какой то момент - как будто просветление. А никому я ничего не должен. Делать то, что я настолько не хочу я не буду. И выбросил шприц, и принял решение. И стало легко. А потом меня разбудил телефон.</p>




<p>Но я горд этим сном. Там были не мои фантазии. Я осознанно не контролировал этот сон. Я там был реальный, как и в этой жизни. И я отказался от дерьма, которого не хотел. И это важно. И в реальной жизни происходит то же самое. Радует.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Хочу большего</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/xochu-bolshego</id>
    <content type="html"><p>Мне чертовски нравится что я популярен у девушек. Мало того, что это банально льстит моему мужскому самолюбию, так еще и дает энергию.</p>




<p>Но, похоже, я сейчас хочу наступить известные грабли еще раз. Опять девушка, к которой не испытываю чувств, и опять я на это соглашаюсь. Что за хрень! Чёрт возьми, я хочу большего! Хочу эмоций и красок, а не просто секса. Так вот, хоть мы и не творим реальность, но мы её выбираем. </p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Московское время.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/171</id>
    <content type="html"><p>Многое произошло за последнее время. Хочу задокументировать для истории и собстевеной ясности.</p>

<ul>
<li>Моя сильная черта - эмоции, чувства. Создаю эмоциональный фон, настроение вокруг себя.
Куча энергии и удовольствия для меня скрыто в общении.</li>
<li>Желания сбываются все быстрее. Приятно.
Четче стал видеть знаки, спасибо Ане и компании.</li>
<li>Я два раза почти влюблялся. Необычно что вообще влюблялся, да еще всё за 2 недели.</li>
<li>Падают глаза. Принимаю меры.</li>
</ul>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Хорошо...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/xorosho</id>
    <content type="html"><p>Хорошо...</p>




<p>Как хорошо... Спокойно.
Подумал о ней, а внутри только серо-синяя ровность. И тихо. Чертовски приятно просто лежать и ощущать спокойствие. </p>




<p>И всего то и делов - полгода подскакивающего сердца при воспоминании, да душащяя обида с редкой ненавистью. Инкубационный период. Чтобы потом пойти мириться. Пара в общем то понятных откровений, взаимное прости. И помирился. С ней, с собой. И вот уже несколько дней - хорошо...
А поводом, кстати, стала какая то статься родного Мануковского. И отчего то понял, что хочу просто написать и поболтать. И написал. Не стал предаваться мечтам как все будет, когда. Или как все будет если. И хорошо...</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Я согласен</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/ya-soglasen</id>
    <content type="html"><p>Сон снился. Мерзкий. Я опять от кого то убегал и боялся.
Хорошо что это сейчас стало редкостью. И поступал я там вроде не как последний мерзавец. Нормально поступал. Как я.</p>

<p>Но  вот что мне в этом все не нравится - я согласился на мерзость. Я принял правила плохой игры. В моих силах было поменять этот сон, я мог летать, наслаждаться. Вместо этого бегал, боялся и готовился к еще худшему. Почему я не вспомнил о своей силе в мире снов? ПОчему я согласился на мерзость? Ведь это значит, что и в этом мире я соглашусь.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Все и сразу!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/vse-i-srazu</id>
    <content type="html"><p>Мне всегда нужно было все и сразу. Или, если не сразу, то обязательно всё.
В последние пару лет я столкнулся - в совершенно разных сферах - с другим отношением к достижению целей.
Например, Хеннер - мой друг и коллега - обустраивает свою жизнь постепенно. Я это хорошо заметил на примере его новой квартиры.</p>




<p>Я помогал ему переезжать - было это уж скоро два года как - в новоприобретенную, шикарную по моим меркам квартиру с огромной террасой, обалденным видом на Франкфурт и прочими прелестями. Квартира была абсолютно голая. Я достаточно часто бывал у него в гостях, и смог по достоинству оценить как менялся внешний вид его апартаментов. Постепенно. Он был в состоянии обустроить её сразу. Но он это делал постепенно. Начал с цвета и способа покраски стен, потолка. Добавил диван. Присмотрел хороший столик к нему. И еще пару кресел. Понял, что в гостиную неплохо подойдет черный круглый стол с особыми стульями. Добавил к кухне барную стойку со специальными барными же стульчиками. На трассу - шезлонг. Вот такую картину - на ту стену. Через месяц перевесил ее в другое место, добавил другую картину... И это я перечисляю совсем не всё. Самое удивительное - для меня - это что эти метаморфозы происходили на протяжении двух лет. И сейчас у него отличное, уютное, просто радующее глаз жилище. Он, правда, еще совсем не закончил.</p>




<p>И такой подход хорошо применяется везде - в коллективе, например. Тебе хочется, чтобы было <em>вот так</em>. Ты упомянул об этом. Вместе посмеялись. Через неделю поговорил об этом с кем нибудь еще раз: да, да хорошая шутка. Через месяц опять упомянул об этом. Прошло без комментариев. И через полгода - как оно так получилось? - дела делаются именно <em>вот так</em>.</p>




<p>Умение видеть долгосрочные цели и идти к их достижению не торопясь - полезное умение. Как в жизни, так и в бизнесе. Например, в сфере веб-разработки, такую стратегию предлагает Agile webdevelopment, ставшую за последние годы настоящим брэндом. Примерно видишь конечную цель, и начинаешь постепенно, маленькими шажками двигаться в ее сторону. Кто придет быстрее - торопыга или размеренный - ясно не всегда.
Может быть и тот, кто ставит проблемы ребром и рубит с плеча. Но на другом примере - на этот раз велосипедном я заметил недостатки в последнем подходе.</p>




<p>Я по будням езжу на тренировку - 40 минут в одну сторону, 40 в другую. Как в мою жизнь стал внедряться этот новый для меня способ достижения целей, так изменился стиль вождение велосипеда. Раньше я всегда старался обогнать, срезать, слегка проскочить на красный, в горку - с разбега и жмешь до пота. И доезжал до дома за 40 минут. Теперь я езжу спокойно, с постоянно скоростью, всегда стою на красный, еду по главной дороге и вообще никуда не тороплюсь. Забавно, что больше стал собирать зеленых светофоров. Дорога теперь занимает 45 минут. Но это <em>другие</em> 45 минут. Знаете, почти что медитативное состояние, ноги сами выжимают приятный ритм, еду спокойно и уверенно, и самое главное - я по настоящему наслаждаюсь прогулкой. Ветром, дорогой, темнотой или солнцем, самим приятным состоянием движения. Теперь это 45 минут <strong>удовольствия</strong>.</p>




<p>И жизнь стала приятней.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Попрыгунчик</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/poprygunchik</id>
    <content type="html"><p>Я уже как то убеждался, что крылатые выражения не с потолка взяты. Например, "лезть на стенку". По моему опыту бывают моменты, когда от переполняющих чувств - буквально - лезешь на стенку. Вполне отражает что творится внутри. Сегодня выучил еще одно. "Сердце подпрыгнуло в груди". Я, наверное, в юношескую пору недостаточно наигрался во влюбленность и все связанное - теперь наверстываю.
Пришло письмо - Вконтакте.ру: ХХХХ оставила вам сообщение.   <br/>
Оно замедленно, но ощутимо подпрыгнуло прямо к горлу, бултыхнулось назад и забилось как заяц. Походил кругами, повалялся на кровати минут десять - вроде помогло. И вроде понимаю - что мне можно сказать после месяцев тишины? Привет, как дела - ты где счас? А оно один хрен стучит как оголделое. Успокоился немного, пошел читать сообщение... Спам.</p>

<p>Смеялся - хоть и немного неврно - но долго. Я даже люблю такие щелчки от жизни. Вроде и безобидно, а показывает где ты неправ и куда идти. А то по гордости своей собрался праздновать свое "освобождение".</p>

<p>Да пошло оно всё...</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Осознанность и желания</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/osoznannost-i-zhelaniya</id>
    <content type="html"><p>Уже скоро два года как на меня свалилась осознанность. Я был болен ею, ставил во главу всего на свете. Осознанность была моей целью, инструментом, мерилом, основой жизни. Я почти жил ради неё. И - вот каприз судьбы - мне удалось достичь какого-то уровня осознанности, а дальше - никак. Сколько усилий ни прилагал, больше суммарно пары часов в день дело не шло. И - что важнее - это не приносило мне радости. Не было удовольствия. Я не то что бы охладел к ней, но стал понимать что здесь что то не то. Очевидно, что осознанность - это нечто основополагающее. Но не все.
И пришла ко мне другая концепция - желания. Делай то, что хочешь и только это. То, что делать "надо" - надо не тебе. Не делай. Очень мощная и простая идея. Очень. Она сразу легла мне на душу - как родная. В первую очередь спасибо Мануковскому. Осознанность хоть и не пересекается с желаниями, но была отодвинута подальше, потому что "желания приносят удовольствие"! А если выбирать между удовольствием и осознанностью - то я выбирал первое. Я последовал за желаниями - оглядываясь на общество, недовольное моими решениями, смущаясь и сомневаясь - но последовал. И поставил новую веху в своей жизни.
Но только следование желаниям не всегда приводило к желаемому. Я увязал по пути в несущественном, бездарно тратил энергию в мелочах, не достигая результата и при этом чувствую себя не лучшим образом. Вот вроде иду своим путем - или по крайней мере ищу его, но иду медленно, непродуктивно, нелегко. Хотя мне откровенно нравится чем я сейчас занимаюсь - и, вообще говоря, это самое насыщенное время в моей жизни, но полного удовольствия и легкости я не достигал.
Оказалось, что выбирать между осозанностью и удовольствием - это сам по себе не лучший выбор. Гораздо лучше выбрать осознанность и удовольствие одновременно. Осознанность - мощнейщий и прекрасный инструмент. Именно он позволяет видеть существенное, видеть желания. Именно с ней я становлюсь по настоящему продуктивным. И мне это нравится. Вообще парадокс - когда я поддаюсь внутреннему голосу, который нетерпеливо визжит "быстрей, опоздаем! давай-давай-давай!" или, к примеру, заставляет съедать пищу быстро, не наслаждаясь ей, то, торопясь, я успеваю гораздо меньше. Меньше создать, больше запутаться. Да впридачу получить недовольство от того, что я такой ХХХ что ни хрена не могу.
В осознанности я могу самому себе, а в особенности этому торопящемуся голосу, казаться медлительным, мне может казаться что осознанным я ничего не успею, ведь с ней дела вроде идут медленнее, нужно дополнительно отдавать внимание на то, чтобы быть. Проще отдаться на волю моего внутреннего "спешащего" друга и вынырнуть через пол дня с пониманием того, что на самом деле ничего толкового то и не сделал.
Осознанность и желания - вот мой ключ на сегодня. Желания - направление и сила. Осознанность - залог легкого и интересного пути.
Вперед.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Зеркало</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/zerkalo</id>
    <content type="html"><p>Мир - зеркало. Упоминание об этом встречается часто. В последнее время я сам стал это замечать.</p>

<p>Родители обеспокоены кризисом - только-только устали уговаривать меня остаться в германии.
А как ты работу найдешь, а на что жить и прочее. Меня это раздражжает. А закончив разговор понял, что это я не уверен
в своем будущем, что это я сомневаюсь получится ли у меня. Они просто озвучивают мое же мнение.</p>

<p>Только что попенял Ане - хватит извиняться за то, что долго не писала. А это я чувствую себя должным написать ответ.
Гансу, например.</p>

<p>Зеркало. Два простых указания:</p>

<ul>
    <li>верь себе и миру;</li>
    <li>Ты свободен, ты не должен.</li>
</ul>


<p>Интересно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>113</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/113</id>
    <content type="html"><p>Жизнь перестала быть бесконечной.
Я как будто поднялся повыше и увидел, как мгновения прессом сжимаются в года, увидел поворотные точки-решения и понял, что каждый шаг - важен. Его не переделаешь после, не затрешь ластиком, он со мной навсегда. Жизнь перестала быть длинной.
Я построю свои компании, выращу детей, дом построю. Но мое время и силы ограничены - по крайней мере они ограничены у Константина Антипина, высокого молодого парня с мечтой в сердце. И я отчетливо вижу себя в 35 лет, оглядывающегося назад, всматривающегося в прежнюю жизнь и свои решения. И как то не хочется его подвести, или другого, еще через десять лет.</p>

<p>Жизнь перестала быть бесконечной.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The way you want</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/the-way-you-want</id>
    <content type="html"><p>В последнее время много времени уделяю настройке emacs. Потрясная вещь. Чем больше пользую, тем больше
он мне нравится. Но только недавно ощутил его главное преимущество - он полностью абсолютно настраиваем.
Из него можно сделать все, что угодно. Границы только в знании elisp.
Тебе не нужно приноравливаться к среде обитания, втискивать себя в рамки. Вместо этого ты сам обустраиваешь её
по своему желанию. Путь emacs :).
Подумав, я распространил это правило на свою ubuntu.</p>

<p>Подумав еще, оказалось, что эти принципы я как раз и воплощаю в своей жизни.</p>

<ul>
    <li><em>Я - достоин.</em>
Достоин быть собой и не играть роль.
А мои желания - достойны воплощения.</li>
    <li><em>Мой Мир</em>
Выполняя свои желания, я выбираю такой мир, где все "по-моему". Где я общаюсь с теми людьми, которые мне интересны,
где в emacs использую заточенную под меня систему навигации, где делаю свое дело, от которого дух захватывает.
Где я могу позволить себе иметь то, что хочу, и "быть собой" - уже не роскошь.</li>
</ul>


<p>Это придает чудесное ощущение - смесь уверенности, комфорта и наслаждения от происходящего. Мне нравится так жить.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>life for rent</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/life-for-rent</id>
    <content type="html"><p>Наткнулся на свои старые фотки. Может, я их потому и не храню.</p>

<p>Вот  забавно - сняты они вообще были не обычную пленку и отсканированы другом далеких 5 лет назад.</p>

<p>И меня стукнуло - я был лучше. Много прошел и перечувствовал, стал мудрее и опытнее. А я был лучше. Жизнь легко разбрасывала мои такие драгоценные мировоззрения, я собирал новый букет - конечно, для того, чтобы его снова потерять. Сбросил так несколько шкурок. А я был лучше. Вот сейчас я знаю что делать и куда идти, есть чем гордиться. А я был лучше.</p>

<p>Тогда, пять лет назад, этот парень с наивно-уверенным взглядом - он был лучше меня сегодняшнего. Он, свободный, шастающий по горам и Байкалу, сомневающийся, в вылинялом лесном костюме. Он был черт возьми лучше. А я даже не знаю - удалось ли созранить то лучшее что в нем было.</p>

<p>Какого лешего я делал эти пять лет? С самомнением воображал себя совершенствующимся и верил в сказки собственного сочинения. На что я потратил это время? А мои следующие пять? Десять? Жизнь?</p>

<p>Ересь.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Письма в никуда. Почти хватит.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/pisma-v-nikuda-pochti-hvatit</id>
    <content type="html"><p>Знаешь, по моему вчера я о тебе не вспоминал. И вроде как даже вообще. Черт возьми, наконец то!
Проснулся - и вспомнил об этом. Время - классное изобретение, чего бы мы без него делали.
Понадобилось чуть больше трех месяцев, чтобы я стал вылечиваться.</p>

<p>Блин. Вот хрень. Нет, все-таки думал - чеховский фильм напомнил. Но забыл об этом - а это уже хорошо.
Чтоб меня.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Письма в никуда</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/pisma-v-nikuda</id>
    <content type="html"><p>Привет, моя маленькая.
Я уж буду называть тебя моей. А то каждый раз когда к тебе обращаюсь, приходится себя одергивать -  неприятно.
Вчера услышал, что на каждый год совместного проживания приходится около трех месяцев "отходняка" после.
Значит, меня скоро должно отпустить. Жду не дождусь.</p>

<p>Знаешь, надоело при одном воспоминании о тебе дергаться и чувствовать маленький выстрел в груди. Я не люблю себя слабого,
нуждающегося, жалкого - а именно таким становлюсь при мысли о тебе. Противен мой образ безнадежно влюбленного юноши.</p>

<p>"Ты сильный, ты сможешь".
А нет никакой силы. Не в смысле её нет у меня. Силы вообще нет. Даже понятие неправильное, misleading. Оно предполагает что
в человеке есть что то такое - сила, что можно использовать на преодоление еще чего то. Своих чувств, например. Глупость ведь.</p>

<p>Я не знаю чего я сошел с ума. Смотрю разумом - и в тебе нет ничего такого. Ты не разделяешь мои интересы и искания - для тебя
это что то совсем необязательное. В тебе нет - уж извини - верности. Даже тот проблеск женской мудрости, что я поспешил увидеть - растаял.
Осталась глупая девчонка. И ты не знаешь, что тебе делать. Его ты найдешь не скоро - во всяком случае не быстрее, чем разберешься
с нашими отношениями. Мне, кстати, в этом участвовать не обязательно. Еще что то подсказывает мне, что ты согласишься на меньшее.
На дом и семью, на обеспеченную жизнь и детей, что его ты так и не найдешь. Хотя может я просто добавил пару иллюзий в свою коллекцию.</p>

<p>А еще мне кажется что ты прочтешь это. Через несколько лет, когда я уже успокоюсь и все станет яснее. Наверное, поэтому я и пишу.
Пишу в будущее. Патетика, мать её.</p>

<p>Когда приходит твой образ - я посылаю тебе любви - она тебе понадобится. Она всем нужна. Иногда приходит ненависть, и
я отправляю тебе в подарок своей боли. Я хочу, чтобы когда всплывал твой образ, я не чувствовал ничего - ни боли, ни чувства.
Это придет.</p>

<p>Кто то внутри все надеется, что мы еще будем вместе, даже предвкушает это. Странный. Хотя в последнее время всплывает мысль, что
наши отношения значили для тебя не так много, как мне казалось. Я гоню её.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hate</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/hate</id>
    <content type="html"><p>Я ненавижу тебя.
Разум что то лепит про тяжелое детство и про то, что в тебе нет вины. Вроде бы я даже должен быть тебе благодарен.
Ты изменила меня. Ты была почти честна со мной - не намного меньше чем с собой. Не стала скрывать.
Все вроде честно-благородно.</p>

<p>А я ненавижу тебя. Целенаправленно. Тебя. Желаю тебе зла. Чтобы тебя так же жгло как меня сейчас. Чтобы ты оказалась
в одной камере с болью - а гребаные таблетки только отупляли, не принося прохлады.</p>

<p>Он дал мне мечты, свет, надежду. Надежду. Иронично. Твой образ.
Он жжет меня, при его появлении сжимается сердце - о нет, это не метафора. Вполне физическое ощущение.
Он в девушке на остановке, в танце латино, в соединенных руках парочки. Появляется когда захочет и приносит миг радости, счастья,
того самого чувства, что я так искал. На одно мгновение. А потом - осознание невозможности, сжатие чего то в груди, падение.
И - здравствуй, родная. Боль. Мы сроднились с тобой. Я пью тебя, а ты все не кончаешься.
Бывает, как сейчас, приходит и другая тетка - ненависть. Пережевал еще одно воспоминание. Она выросла, стала осязаемой.
Ты не моя. Непреодолимое желание сломать, разбить, закричать. Ненавижу. Не на ви жу.</p>

<p>Маленькая глупая девчонка. Что же ты наделала. У нас могли бы быть дети. <strong>Не</strong>. Я хотел просыпаться рядом с тобой каждое утро. <strong>На</strong>.
Ты говорила что любишь. <strong>Ви</strong>. Ты трахалась с другим через две недели после. <strong>Жу</strong>.</p>

<p>В ней есть сладость, извращенная сладость. В ненависти.
Сотни раз понимал тебя, почему появились чувства, почему они пропали, почему есть то, что есть. Прощал тебя, даже если и
не в чем. Посылал тебе любовь - искренно, желая счастья. Даже отпустил. Но сейчас это ни хрена не меняет.
Я ненавижу тебя. Знаю что в тебе есть вина, что она гложет тебя - не сильно, иногда. Наслаждайся. Она у тебя надолго.</p>

<p><u>После:</u> Остыл.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>What a game!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/what-a-game</id>
    <content type="html"><p>Увлекательная игра - следить за тем, что хочешь в данный момент и немедленно это
исполнять. Как интересно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Perfect sight</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/perfect-sight</id>
    <content type="html"><p>Вечером пред сном наблюдал за внутренним экраном. И вдруг ощутил, что картинка стала вдруг отчетливой. 
Я видел все до мельчайших подробностей, как при 100% зрении. Такое со мной бывало и наяву. <br />
Но это натолкнуло на мысль - значит, даже на внутреннем экране, который напрямую не задействован органами зрения,
я вижу картинку нечетко - так, как привык в жизни. Но это же только привычка! Если я это осознал, значит, могу изменить.
А там, как мне что то подсказывает, недалеко и до 100% зрения в реальной жизни.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>40</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/40</id>
    <content type="html"><h2>Логи</h2>


<ul>
    <li>День 2
Кажется что прошло уже черт знает сколько времени. А только два дня.
Интересно наблюдать за собой.</li>
    <li>День 3
Сегодня чуть не кончился. Было бы обидно. Третий день только...</li>
    <li> День 9
В предыдущие дни был на грани не раз. Теперь стало проще. Как будто сексуальная энергия куда то ушла. Смотрел эрротический ролик - 2 минуты, даже не встал. Удивительно.
Активизировались образы. Особенно перед сном и в темноте с закрытыми глазами.</li>
    <li>День 12
Все было хорошо, пока не наткнулся на порнуху. Кончился.</li>
</ul>


<h2>Результаты</h2>


<p>Несмотря на то, что до 40 дней явно не дотянул, мне понравилось. Попробую как нить еще.
<em>Совет на следующий раз: не допускать никаких поблажек, ибо с них все и начинается. Вышло вообще закономерно - не сегодня, так завтра.</em>
Все это время было ощущение правильности происходящего. Приятно.
Итак, новый рекорд - 12дней.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Save changes as...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/save-changes-as</id>
    <content type="html"><p>Вчера ночью написал одну очень жестокую вещь. Про неё. Сегодня оказывается, что не то что не опубликовал, но и еще не сохранил, ибо дело было позднее.  А как я там. И правда, пожалуй не стоит такого писать - потом стыдно будет.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Разврат</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/razvrat</id>
    <content type="html"><p>Хочу лучше понять себя, свою сексуальность, прочувствовать инстинкт, что заставляет жадно смотреть на самок и желать их. Поэтому сорокадневный пост. Никаких девушек - это просто, потому что сейчас никого нет. Никакого онанизма - с этим сложнее. Где то с пол года назад проводил такой эксперимент, цель была - 2 недели. На 10ый день не выдержал. Плотина из разумных доводов в конце концов сметается напрочь простым животным желанием. И хрен ты чего сделаешь.</p>

<p>Глупо отрицать часть себя. Препятствовать своим желаниям так и вообще неразумно. Но все же - 40 дней воздержания. Потому что интересна моя природа.</p>

<p>А вообще страшно - потому что наверняка скоро придется писать что не выдержал.</p>

<p>Удачи.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Прочь из моей головы!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/proch-iz-moey-golovi</id>
    <content type="html"><p>копирайт Сплину.</p>

<p>Надоел сам себе, ибо в голове одно и то же. За что мне эта юношеская неразделенная любовь. Попадаю во все тот же паттерн - хочу быть с ней, она не хочет, у неё сейчас другой.Чудесный заколдованный круг. Блядство. Бешусь от своей беспомощности что то изменить. Вижу ситуацию, а легче не становится. И не позвонить, ни написать - все и так уже сказано.</p>

<p>Было бы ничего, если бы не боль. Метод "двух пальцев" помогает, но через несколько дней приходится повторять, а это малоприятно. Единственный выход что вижу - найти другие отношения, не только для секса, ибо такие не помогают. Ну это ж не по заказу. Да и не хочу вообще говоря. Нравится мне боль, что ли. Есть ощущение, что эту хрень надо пережить, перечувствовать.</p>

<p>И когда уйдет...</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Планы на 2009</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/goals/plani-no-2009</id>
    <content type="html"><p>Что я хочу от 2009 года:</p>

<p>Собственно планов нет. Не такая уж они и нужная вещь. Умом я не просчитаю варианты.
Ну разве что делать что хочу. Но это не план, это состояние.</p>

<p>Чего я хочу от жизни:</p>

<ul>
    <li>Её. По прежнему. Мою женщину.</li>
    <li>Заниматься своим делом.  Плюс быть им обеспеченным.</li>
</ul>


<p>Всего то!</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Год 2008ой. Результаты</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/2008</id>
    <content type="html"><p>Надо же, опять 31ое декабря.</p>

<h2>Разбор полетов</h2>


<p>Итак, ответим за сказанное год назад.</p>

<blockquote>А вот что я хочу исполнить в 2008:
<ul>
    <li>1000 евро в месяц свободного (пассивного) дохода. То есть эти деньги будут приходить ко мне вне зависимости от того,
работаю я или нет. Возможно значительное вложение сил на первоначальном этапе. Мне это нужно больше для более полного осознания своей свободы.
Это может быть доход из практически любого чистого или нейтрального источника. Желательно с осознанными корнями.
Очень вероятно плотного вовлечение интерента. Дата - до осени.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Пока нет. И цель эта перестала казаться такой важной. С сегодняшним поим понимание это совсем не обязательно.  Мне нужен был свободный доход
чтобы быть свободным от работы. Но если у меня получится мой нынешний эксперимент, то такой доход не так и нужен.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Выйти на свое дело. Понять, чем я хочу заниматься и что будет меня кормить, если этот вопрос будет еще актуален. Дата - конец года.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Опять нет. Но да, этот вопрос еще актуален. Хотя я и тут не без перемен. Мне казалось - найти <strong>свое</strong> дело! Вот найду <strong>Это</strong>, и буду
просыпаться сам ни свет ни заря чтобы его делать, и придут деньги и удовлетворение. А оказалось необязательно находить <strong>Это</strong> с большой
буквы. Делать то, что хочешь здесь и сейчас - это приятно, уютно, это приведет меня к моему делу. Даже нет, то - чем я занимаюсь сейчас -
это уже моё.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Уехать добровольцем в Непал. Дата - осень</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Дддда, называется жизнь внесла свои коррективы. С моими любовными приключениями стало не до детишек в Непале :)</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Постоянное пребывание в осознанности. Это может быть не полная осознанность, включающая тело, внешний мир, свои желания,
но хотя бы постоянная включённость “переключателя осознанности”.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Опять нет. Хотя прогресс есть. Но не плавный, а связанный с осознанием пары вещей.
*   Осознанность - вопрос выбора
*   Важность осознанности не надо держать на высоком уровне.
*   Больше внимания на свои желания</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Выучить английский до уровня, достаточного, чтобы преподавать на начальном этапе. Дата - до лета.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Нееееет! И близко нет. Эта цель - продолжение Непала. В топку.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Перейти в повседневном общении на немецкий. Дата - январь.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Нервное хихиканье :). Нет. Не стал, не захотел, не смог. Так до конца и не пойму почему. Не парюсь по этому поводу.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Надя?</li>
</ul>
</blockquote>


<p>О ДА! Этот пункт я исполнил на 200%. Она изменила меня.</p>

<ul>
    <li>Я - мужчина.</li>
    <li>Женщина - с мудрым инстинктом внутри.</li>
    <li>Секс - это просто. Хотя это пришло после расставания.</li>
    <li>Простой рецепт "что делать с болью".</li>
    <li>То, что ты чувствуешь - не обязательно любовь. Особенно в современных условиях может быть обманкой.</li>
    <li>Много чего еще...</li>
</ul>


<p>А теперь из более глобальных целей.</p>

<blockquote>То, чего я хочу от жизни, без приоритетов:
<ul>
    <li>Найти свою половинку. Я знаю, чувствую, что это важно. Я хочу этого.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Плюс. Я точно стал ближе к этому. По крайней мере куда лучше понимаю женщину.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Я как реализатор осознанных проектов. У меня есть свой образ как человека, твердо вставшего на свой путь:
Я - организатор, работаю над осуществлением осознанных проектов. В распоряжении имеются: несколько запущенных
проектов, они уже работают без моего непосредственного участия. Контроль над финансовой стороной дела - в общей
сложности порядка миллиона долларов. Я работаю над запуском и разработкой новых идей, поощеряю и инвестирую реализацию
осознанных идей. Работа ведется преимущественно в России.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Плюс. Цель - даже не цель, образ - остался.</p>

<blockquote>
<ul>
    <li>Постоянный минимальный уровень осознанности (включатель осознанности в положении on). Исследование более глубоких уровней.</li>
</ul>
</blockquote>


<p>Непоследователен я что то был. Почти то же запланировал на 2008-ой. Но я бы поставил Плюс.</p>

<blockquote>Исполнимо.</blockquote>


<p>Еще как.</p>

<h2>Timeline.</h2>


<ul>
    <li>Январь - февраль. Постер для Индии. Напряженка. Уход от не моих отношений с Катей.</li>
    <li>Март - август. Надя. Крышу снесло. И одновременно затормозил, не было ни решений, ни озарений. Я - мужчина. HLT, CERN, агонизирующая
мысль что наука - не так плохо.</li>
    <li>Август - ноябрь. Решение с аспирантурой и Надей. Напряженка по этому поводу. Харри, родители, Надя.
Осознание, что я могу идти против течения, хоть это и затратно. Транссерфинг.</li>
    <li>Ноябрь - декабрь. Опять один. Как работать с болью. Нравится быть боссом. Спокойные уверенные отношения с Харри и другими.
Ложь насчет отъезда. Первый опыт свободного плавания. Я имею право быть собой. Просто исполнитель своих желаний. Повышение тонуса.
Спокойная уверенность в себе и мире.</li>
</ul>


<h2>Резюме</h2>


<p>Я принял решения и заметно изменил жизнь. Были нешуточные :) отношения. Я действительно что то сделал и пробовал.
2008ой Объявляется <strong><em>реальным</em></strong> годом.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Два удовольствия</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/dva-udovolstviya</id>
    <content type="html"><p>Я почти различаю два вида удовольствия.
Одно - в каких вы оберках не приходило, всегда имеет одну начинку - "Я хороший", "Я - важен". Пусть конечный механизм неясен,
но распознать его достаточног прото - была бы осознанность.</p>

<p>Совсем другое дело - чистое удовольствие, что наполняет меня иногда. Оно имеет совсем другую природу: "Мир - прекрасен!".
Получаешь просто рационально необъяснимое удовольствие от своего существования, от существования мира. Главное, пожалуй,
отличие - здесь нет условий. Хорошо, потому что уже хорошо. Все уже есть - сейчас.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TV</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/tv</id>
    <content type="html"><p>Телевизор.
Фильмы. Программы. Шоу. Нооовости.
Блевота у меня. Нормальная реакция на информационное отравление.
И злость. Вижу, как какая то сволочь руками других уже почти напрямую говорит что делать,
что важно, что можно делать, на что злиться, что любить.
Вижу эти трюки, что активно используют в этой медиа атаке. Хотя все они основаны ны одном и том же - на лжи.</p>

<p>Каждый момент пробуется на прочность граница морали. Если преступить её на чуть чуть, на мааленький шажок, никто и не заметит.
А если направленно двигаться в нужном тебе направлении, то в результате получим безконтрольный поток насилия, пошлости,
отравленных скрытым ядом ценностей. И самый красивый трюк - ты уже уверен, что это нормально, что движемся в нужную сторону.
Ну да, кое-что тебя не устраивает, вот в этом моменте фильма можно и не показывать было так откровенно сцену убийства, но в
общем сделали хорошо, понравился. Трюк здесь в том, что человека оказывается можно заводить в болото с дерьмом, но если
это делать постепенно, навесить на глаза медиаочки, в уши - затычки с приятным голосом, впарить побольше салфеток
китайского производства с приятным запахом, то жить то оказывается можно! А если повесить перед носом картинку с морковкой,
выдать её за настоящую, внушить что это прекрасная лакомство которое нужно заработать побегав некоторое количество времени
в колесе, то получается прекрасная машина по вырабатыванию энергии. Я.</p>

<p>Что такое ложь? Несуществующее. И тем самым оно само себя обрекает на гибель, неправда противна этому миру.
Из "Двух путей". Верная мысль. Но когда видишь как это происходит <em>сейчас</em> легче от понимания равновесия не становится.
Это грязные трюки. Но они работают, а результате имеем людей подключенных к информационному каналу, через который
осуществляется управление. Матрица. Я когда смотрел, воспринимал фильм как некое предсказание. Как же. Это всего лишь
констатация факта. Здравствуй, брат-батарейка. Куда девается твоя энергия, щедро подаренная создателем? На какой алтарь
ты ложишь её? Счастлив от этого?</p>

<p>Злость.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Старая солянка</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/staraya-solyanka</id>
    <content type="html"><p>как загнанные кролик
озираешься оп сторонам - как то другие на тебя посмотрят</p>

<hr />

<p>глаза - зеркало души
Расхожее выражение - но оот того оно не становится менее правильным
только вот глаза у тебя печальные.
Погоди. Зеркало.
Они отражают. Но видишь ты в зеркале только то что хочешь. Глаза вообще не мои- мудрые и грустные. они выдаются - если всмотреться то  они не "вписываются в ансамбль"</p>

<hr />

<p>Осознанность - это вопрос выбора.
Повторяю как плохо выученный урок.
Я спрашиваю: Почему я каждую минуту выбираю повседневное привычное существование?
Я же знаю что для меня лучше. Почему я выбираю? Почему у нас вообще есть сама возможность выбора?
Говорят вот у ангелов нет. Хоть и живы.</p>

<hr />

<p>Весьма забавная ментальная липучка.</p>

<p>Я некто вполне известный. Журналист собирает материал на мою биографию: разговаривает с родственниками,
друзьями, коллегами. Пытается выстроить картину моей жизни, каким человеком я был, почему и какие решения принимал.
Целый фильм получается. Сладкий фильм.</p>

<p>До того нелепо, что даже забавно. Но приставучая как липкая лента на мухе.</p>

<hr />

<p>Я бы мир отдал за твое прикосновение.
Страх. Равнодушие. Отчужденность.</p>

<hr />

<p>-- You are a good guy, really.
But, you know, I need someone different for now.
-- For now means?
-- Someone nice, clear, reliable.</p>

<p>Она сказала что то подобное, глядя мне в глаза.  А потом я проснулся.
Не понмю чтобы мне снились сны на английском.
Не нужен ей парень с эзотерическими фишками. Нужен более приземленный, надежный,
с кем не нужно сомневаться. Без каких либо упреков пишу. Другого.
А мне, надо полагать, нужна другая.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Метод "Двух пальцев"</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/metod-dvuh-palcev</id>
    <content type="html"><p>Тебя когда нибудь тошнило? Ну - так, чтобы не совсем подохнуть, но жить откровенно неприятно.
Я нашел отличное решение - идешь в ванную/туалет, вставляешь два пальца в рот, испытываешь массу неприятных ощущений и переносишь это пока измученный желудок не исторгнет все что не должно там находиться. Но!
После обязательно становится легче. Заметно легче.</p>

<p>Когда тебе больно, неприятно, некомфортно, в общем не, то есть отличное решение. Даже туалета с ванной не понадобиться, хотя и принцип тот же. Вгрызаешься в свою боль, остаешься с ней один на один, живешь ей. Воешь, буянишь, плачешь, смеешься, бежишь, чувствуешь её, родную, всем телом, сознательно усиливаешь. Время растворяется, оставляя вас один на один. Когда причина сильна, ты делаешь что то подобное не задумываясь, потому что по другому нельзя. Есть тут хороша новость - после этого реально становится легче, наступает прояснение, часто становится понятно что делать дальше. Нельзя активно страдать бесконечно. Вот пассивно - можно. Это когда отвлекаешь себя от проблемы наркотиками - пивом или чем покрепче, женщинами, шумным обществом, фильмами, играми, работой - выбор велик. А на заднем фоне маячит твоя проблема. Она не уходит, легче не становится, но так ты на нее не смотришь. А, как известно, если закрыть глаза, то мир просто исчезает. Но тебя тошнит - не так чтоб ложись и помирай, но жить откровенно неприятно. Так вот мой совет - иди в ванную, а там знаешь что надо делать.</p>

<p>ПС
Раньше как то не задумывался над словами "лезть на стену от чего либо". Теперь понимаю, что это совсем не абстрактное выражение.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Декларация</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/declaraciya</id>
    <content type="html"><p>Я достоин быть собой.
Я исполняю свои желания и позволяю себе не исполнять чужие. Быть обиженным - выбор каждого.
Я делаю то, что считаю необходимым в этот момент.
Мне нечего стыдиться, в моих желаниях и привычках нет постыдного. Нечего скрывать и не за что боятся. Мнение окружающих не есть моя мотивация.
Я принимаю себя.</p>

<p>И стало так :)
Наболело, накипело. Действительно, какого лешего я не позволяю себе проявлять себя! Скрываю, как будто постыдный грех.
Об  этом надо всего лишь помнить и осознанно корректировать поведение.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>89</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/89</id>
    <content type="html"><p>А я то дурак думал что никогда в жизни мне не придет на ум мысль о самоубийстве.</p>

<p>Edited: Неправду написал. Выпендривался.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Night bus</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/night-bus</id>
    <content type="html"><p>Кроме подвыпившего мужика, проехавшего одну остановку, я был его единственным пассажиром на этот рейс. При входе на мой билет даже не посмотрел, только кивнул - проходи мол, доверяю.</p>

<p>Представилось - один, за баранкой освещенного автобуса. За окном, помимо выхваченного фарами куска дороги - темнота. Расписание, которого ты непонятно зачем должен придерживаться, пустой салон. И вдруг кто то, кому ты нужен. Пусть нужен не лично ты, и даже не твой автобус, а просто способ перебраться из пункта А в  Б. Но сейчас именно ты делаешь эту работу, и она уже не отдает бессмысленностью пустого салона, она важна - пусть даже и для одного человека. И от того приятно.</p>

<p>На своей остановке я показываю ему открытую ладонь, слышу прощание, и шагаю по  улице, ставшей скользкой от вечернего мороза. Домой. А там меня ждет освещенная комната, темнота за окном и расписание на завтрашний день, которого я непонятно зачем должен придерживаться.  Пассажиров нет.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The only thing</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/the-only-thing</id>
    <content type="html"><p>Это другой взгляд на мир, другая система ценностей. То есть, ценность всего одна - осознанность.
Я хочу провести эксперимент - не заботиться ни о чем, кроме осознанности, оставить это единственной целью.
И посмотреть как быстро я достигну своей картинки. Условия вообще прекрасные - не нужно больше заботиться о
работе, о том, что <em>нужно</em> что то делать. Свобода.
Единственный отвлекающий фактор - банальная материалка, ведь есть что то надо. Но и это решено на ближайшие полгода.
Вспоминается история про слугу фехтовальщика, который по воле судьбы и собственной похоти должен быть с этим
самым фехтовальщиком сразиться на дуэли одним вечером. Днем слуга обратился за помощью к одному гуру,
по совету которого стал осознанным, ибо не было другого выбора. А вечером в первый раз в жизни взял меч, и не проиграл.
Когда или смерть или осознанность, выбор не так сложен.</p>

<p>Я хочу поступить так же. Или осознанность, или нет денег на жизнь. Тоже неплохая мотивация.
Осозннанность - это ответ на все, это решение всех проблем (или понимание что этих проблем и вовсе нет), это глубокие
ощущения, это моя вера.</p>

<p>Казаться. Мне отчаянно хочется казаться! Почему я считаю что я недостоин быть собой, откуда такое знание?
Ведь это же так просто - не нужно ничего выдумывать, доказывать, всего лишь действовать как хочешь.
Даже проще же казаться. Но какого лешего раз за разом я выбираю обратное? Это просто таки ловушка какая-то.</p>

<p>Вот поступил как захотел - и получаешь удовольствие от своего поступка, себя. К черту их мнение!
Достало подхалимничать, прогибаться подо всех лишь бы получить свою дозу - наркотик одобрения, поощрения, признания.
Я есть я! Сам решаю что для меня хорошо, что нет, мне не нужно одобрение со стороны, я слушаю свое сердце и мир.
Тогда появляется энегрия, становится легче жить.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>87</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/87</id>
    <content type="html"><p>Господи,</p>

<p>плохо мне. Я один.  То есть на соседней кровати валяется тело моего подопечного, еще работает, энтузиаст. А мне не до того. Плохо одному, когда не с кем просто поговорить. Осознаешь что ты <em>один</em>. Нет души, с которой можно было бы помолчать. Блядство.</p>

<p>Блядство кстати тоже не выход - не помогает как то - осознанности там еще меньше.</p>

<p>И почему когда действительно плохо всегда вспоминаешь Бога?</p>

<p>Я один. И ни молчащая Аня, ни Брат тут не помогут. Один в безбрежном океане людей, спиной к проблеме, что создает это неудовлетворенное жжение. Почему так сложно найти родную душу? Их же много. Закрыт? Вроде нет. Тогда надо подарить тепло кому то другому. Говорят, работает.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vacuum</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/i-feel/vacuum</id>
    <content type="html"><p>Нужно общение, устал один.</p>

<p>Когда можно поделиться мыслями что важны, видеть, что тебя пытаются понять. Просто знать, что можно позвонить и поговорить. У меня определенный вакуум - явно не хватает понимающей девушки.
На досуге представил что такое моя девушка, которой не надо долго и нудно объяснять почему я не пью и не ем мяса, почему у меня такие непопулярные ценности, какого лешего бросаю докторскую и что жизнь по очаровательному прекрасна если можно посмотреть в её глаза. Дух захватило. Ради такого стоит уйти и ждать. Но ждать то как раз не хочется - сейчас и сразу! Хотя где то копошится хитрое знание "не заслужил, подождать надо". Ждемс.</p>

<p>К черту компромисы.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Decision to be concious</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/decision-to-be-concious</id>
    <content type="html"><p>И снова о главном.
Это мой выбор - не быть осознанным. Вижу и чувствую это как никогда ясно и четко.
Я просто каждый момент делаю выбор - или быть, или не быть. И осознанность приходит только по моему выбору.
Ситуация действительно простая. Что для тебя сейчас важно? Произвести впечатление на окружающих?
Сделать дело, получить кусочек кайфа от самобичевания или не облажаться? А осознанность в этом списке есть?
Такой приоритет как просто быть, не зависеть и не сомневаться. Беспристрастно наблюдать и действовать.
Если я теряю присутствие, это значит что в данный момент я выбрал казаться, а не быть.
Другие ценности для меня стали важнее, и всего то. И нет в этом ничего плохого, всего лишь вопрос выбора.</p>

<p>Конечно, тогда уровень осознанности напрямую зависит от важности, которую придаешь повседневным делам,
желанию казаться и вообще своей жизни. Чем ниже средняя важность, тем проще поставить осознанность повыше в
этой иерархии. Повысить важность осознанности, конечно, можно всегда - хоть до потолка её натянуть, но скорее всего
(согласно Зеланду и общим соображениям) тогда начнутся побочные эффекты. Когда отчаянно чего то желаешь, не получится
беспристрастно взирать на происходящее, захочется слиться, потерять осознанность. Будешь активно искать
осознанность, вместо того чтобы быть.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Modern Art</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/modern-art</id>
    <content type="html"><p>Искусство. Современное искусство.
Абстрактные нагромождения неестественных символов. Без цели, без идеи. Порождения фантазии, извращающие жизнь.
И ведь <em>никто</em> не вынесет из этих залов ничего важного для души, нечему здесь учиться.
И самое неприятное, что это подается под соусом "искусство", передовая мысли, чувств, эмоций человечества.
Это можно не понимать, но необходимо равняться.</p>

<p>Ммммм... Мураками. Один из 100 наиболее повлиявших на мир человек. <strong>Подделка</strong>.</p>

<p>Эротика для детей, образы больного восприятия, что всучивают в обертке оригинальности. <strong>Ложь</strong>.
Люди, попавшиеся на крючок, принимают роденовскую позу мыслителя и расхаживают по залам. Трудно увидеть и признать что король-то голый!</p>

<p>Он талантлив, но где же светлое, доброе, вечное в творчестве? Я могу понять грусть, злость, надежду. Любая форма искусства имеет
право на существование, лишь бы она обладала средством донести послание хоть до одного человека. Но возводить заведомо извращенное
в ранг повседневности? Это нехорошо.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How to eliminate desires</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/how-to-eliminate-desires</id>
    <content type="html"><p>Как избавиться от желаний. Руководство.</p>

<p>Шаг 1. Исполнить желание.</p>

<p>Шаг 2. Наслаждаться результатом.</p>

<p>Возможно, есть альтернативный подход. Например, дойти до состояния когда понимаешь что это за желание, откуда оно взялось и ясно видишь что тебе его уже совсем не хочется. Но это читерство. Проще его исполнить, иначе оно будет травить душу своей невыполненностью, оттягивать силы, вместо того чтобы давать.</p>

<p>Вот пример - сексуальная фантазия, ничего особо извращенного, кроме того что обществом не поощряется. И ведь сидело во мне черт знает сколько лет, и просило исполнения. Выполнил наконец, получил удовольствие, и что? И понял, что мне оно нафиг не надо. Вот такой веселый я. И так с любым желанием. Просто как все гениальное.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Абалдеть</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/abaldet</id>
    <content type="html"><p>Именно так, нарушая правила русского языка. Абалдеть.</p>

<p>Что то сильно ударило по моему миру, и он мячиком запрыгал от нижней до верхней границ чувственности. Видимо, таким образом и расширяется диапазон, который можно ощцтить человеку.</p>

<p>Спокойное счастье, острая боль, равнодушие, кусочек предательства, ревность, наслаждение, унижение, мечущаяся гордость, беспокойство. Вдребезги разбитые истины моего фундамента, новые иллюзии. Тяжелое молчание, истерика, благодарность, слезы, вдохновение, свобода, легкость. И всё обильно сдобрено моментами истины. Неуютность и опять усталость. Глубинное знание о красоте и совершенстве мира, наблюдение за всей этой рябью на поверхности.</p>

<p>Мне нравится жить. Я опять другой. Что осталось от меня прежнего, если я постоянно меняюсь? И не призрачны ли эти перемены?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>New Perspective</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/new-perspaective</id>
    <content type="html"><p>Жизнь перестала быть чем то длинным, что наступит еще нескоро.
Ранее было ощущение, что сейчам я как бы не живу по настоящему, что будет куча шансов себя проявить,
что "настоящая" жизнь начнется как нибудь потом. При этом вполне мог говорить и думать очень правильные
вещи про единственность момента "сейчас" и далее по тексту.
Сейчас смотрю с другой стороны - за шелухой каждодневных решений видел судьбы разных людей, это навело на другое восприятие.
Жизнь очень конечна.  Есть ограниченное время чтобы сделать что то. Как бы удалилась точка наблюдения и жизнь представилась линией в пространстве.
Кривой линией. Повороты - серъезные решения, что меняют направление движения. Но эта линия все равно плавная.
Вопрос что по координатам не рассматриваю.
И жизнь очень, очень конечна.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Молчание в эфире.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/molchanie-v-efire</id>
    <content type="html"><p>Начало 19 Октября.</p>

<p>Первые пару дней:
Не заметил. Даже легче стало, что не надо звонить и тратить время.  Почти позвонил, ибо тоскливо и хочется поддержки, но знаки удержали и желание прошло. Почувствовал и ясно представил что по жизни могу быть с другой.</p>

<p>22 Окт. Понял что я на нее завязан, обнимать её и другую - не одно и то же.</p>

<p>24 Окт. Хочу позвонить. Постоянное фоновое желание, как будто отказываешь себе в любимом лакомстве, которое стоит на кухне в подносе на холодильнике. Чтобы не стало меня, её, только мы.  Но мне интересно что будет дальше. Посмакую.  "История о нас" - очень в тему.</p>

<p>И еще раз - нельзя, незльзя, нельзя. Не поддавайся. Любая гадость начинается с мааленького такого послабления. Не раз это проходил,  да все как то мимо, не выучу.</p>

<p>29 Oct. Мне нравится. Я бы назвал это честной разлукой. Как в старые и всегда добрые времена. Стал думать о Наде меньше, перестала мельтешить в моей голове, ушло невоплотимое желание ее видеть здесь и сейчас. Спокойней стало. Знаю, что ее увижу и будем вместе. Просто иду к этому без мандража и переживаний. Сексуальное влечение осталось, куда без него.</p>

<p>Зря думал что буду ревновать - даже и близко не было. Верю ей. Одновременно меньше стали посещать мысли о моей измене. Как я и подозревал, это было завязано друг на друга. Только почему так до конца все равно не ясно.</p>

<p>3 Nov.
Хочу видеть, слышать, вкушать. Чувствовать.
И в то же время понял, как можно остаться еще на два года и видеться изредка.</p>

<p>5/6 Nov
Надя.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Father</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/father</id>
    <content type="html"><p>Отец очень откровенен. Спасибо ему.</p>

<p>Не удается обуздать мысли, направить их в один продуктивный поток. Не разбиваются на темы.</p>

<p>Он дал мне другую перспективу - отличную от позиции юноши с пылающими глазами и бледным лицом, что я есть.
Увидел что действительно можно остаться в Германии еще на два года. Увидел, что это моя резкость в решении аукнется в будушем.
Понял отца. Господи, какой я еще щенок. Но сделаю по своему. Потому что так для меня правильно.</p>

<p>Отвлечение. Когда выполняешь желания - ощущения приятные. Исполняй желания.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Diablo</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/chance/diablo</id>
    <content type="html"><p>Отутюженный черный костюм, белая рубашка с туфлями. Непривычно мне когда кто то говорит на родном для меня языке с акцентом.
Есть кто то, кому нужен русский.
Парень моего возраста. Точнее один из группы - объединенныу чужой страной, похожими костюмами, акцентом и блеском в глазах.
Нет, не блеском. Светом. Я видел раньше такие глаза, у самого такие бывают.
На лацкане табличка с именем. "Старейшина ХХХХ. Церковь ХХХХ." Понятно, что весь тот час что был у него до самолета в
ставший для меня неслучайным город Самару мы проговорили. Хорошая манеры, спокойное ненапористое убеждение, умение выслушать,
неотразимые доводы, вычерченные на самой главной скрижали души и дающие тот самый свет в глазах - всё это располагает.
Волонтер, за свои средства помогающий нести добро в России, за полтора года выучивший русский, работающий с гуманитраной помощью и
ожидающий конца этого света. Он отказался от своего эго. Редко когда я говорю столько же, сколько слушаю.</p>

<p>Он бы мог стать моим другом. Верящий в дьявола и своим появлением сумевший доказать мне его существование.
Хочу верить, что он тоже вспомнил о чем говорил ему я.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Афган</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/chance/afgan</id>
    <content type="html"><p>"И каждый пошел своею дорогой, а поезд пошел своей"
Макаревич.</p>

<p>Сначала я его хотел сдать милиции - уж больно громко и с вызовом слушал своего Круга.
Хотя нет, с самого начала я хотел на него публично наехать, но вовремя понял причины такого желания.
И что то дернуло - начал разговор. Самолет опаздывал на два часа, не зря же была уверенность когда гнал на такси что успею.
Долго мы с ним разговаривали. Я умею слушать - и задавать вопросы. Афганец, воевал на ЧЧЧЧЧЧ.
О смерти, что он дарил и о жизни что помог появиться. О том что у него на душе. Я люблю слушать.</p>

<p>А года четыре назад на том же самом 749 рейсе свела меня судьба с другим афганцем. Тоже воевал. Только сторона была другой.
О смерти, что он не подарил тогда. Смотрел мне в глаза и очень хотелось ему чтобы я в это поверил. Я поверил.
Помотало его по свету, на книгу бы хватило, но он книг не писал - только читал свой Коран на непонятной для меня вязи.</p>

<p>Оба живут в одном городе, жены, дети. Дарят жизнь, и ни один не хочет воевать опять.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>New Age</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/new-age</id>
    <content type="html"><p>Мир изменился. Наступила новая эра.
Коричневая, пластилиновая, плавно-непрерывная, приятные округлые формы без резких углов, связующая, полновесная, мягкая.
Здесь больше спокойной уверенности и тепла ласкового вечернего солнца, терпимости, силы, уюта
Кажется, я этого хотел.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Our speciality</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/our-speciality</id>
    <content type="html"><p>Я особенный, это не про меня, они вот все могут ошибаться, поддаваться на такие простые ловушки черного эго, могут  отстаивать никому другому не нужную важность, лелеять и оберегать ранимое чувство собственного - ну надо же - достоинства. Они это и делают. Часто. Нееет, я другой, когда придет момент, я увижу и поступлю как надо, я - не они. Вот только этих моментов было уже тысячи, миллионы, это из них соткана жизнь. А думаю что вижу ситуацию только от того, что слеп. И, боясь в этом признаться, верю что осознан и жизнь под контролем.</p>

<p>Большой кусок свежего дерьма. Жирного и вонючего. Я ношу его на голове, а чтобы этого не замечать закрыл глаза. Ходим мы и удивляемся - а что за запах такой неудобоваримый. Это, случайно не от вас, нет? Ну, значит вот от того типа, уж больно неприятный. Пойду ка я подальше. А мысль что это я сам воняю запрятана глубоко. Под гранитной горой уверенности в своей особенности, неподражаеммости, уникальности. Целый комплекс мер запущен и работает на всей нашей человеческой энергии, лишь бы не допустить эту крамольную мысль в голову. А особо продвинутые, прочитавшие в книжках подобные сентеции товарищи могут даже об этом говорить, даже вслух. Но там, оочень глубоко... Очень очень, куда не доходит свет повседневной осознанности есть Глыба: Я - особенный. Я увидел сейсас кончик этой глыбы. Она огромная! А я её просто не замечаю.</p>

<p>Я.Я.Я.я.я.я.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>fun in the Sun</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/fun-in-the-sun</id>
    <content type="html"><p>Чрезвычайно интересное развлечение - наблюдение мысленного экрана. Когда Воспринимаямая реальность максимально приглушена - тихо и темно, или просто глаза закрыл, то можно активировать наблюдение за образами, что возникают в голове. Фильм получается абсолютно захватывающий, без особого сюжета, абстракционисты нервно завистливо курят. Чрезвычайно яркие, эти образы иногда поражают своей реальностью. Даже сверхреальностью, потому что однажды краски и ощущения были ярче воспринимаемой реальности.</p>

<p>Все усилие, что необходимо - это удерживать осознанность и позволить событиям развиваться. Очень интересно. Следующий шаг - выход с оса в осознанные сновидения. Возможность есть.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Choice and conciousness</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/choice-and-conciousness</id>
    <content type="html"><p>Осознанность - это вопрос выбора.</p>

<p>Оказалось, что каждое мгновение я выбираю быть мне осознанным или потратить внимание на что-то другое. Вот еще один пример перехода знания из одного качества в другое. Из экзо в эзо.  Теперь мне видно, что я постоянно делаю выбор - и от него зависит мой уровень осознанности. Выбор на основе того, что я положил в "коробку приоритетов".</p>

<p>ос = состояние при котором субъективно сознаешь себя осознанным. Масло мясляное.</p>

<p>Дела в осе делаются по крайней мере не менее эффективно чем в обычном. Большая разница именно в том, что в осе не делаешь много-много лишнего. Вообще говоря самое эффективное состояние с точки зрения gtd. Вопрос в том, почему обязательно скатываться в неос, если есть другие приоритеты помимо осознанности. Например, поддержание собственной важности - а уж этот приоритет всегда на страже, даже когда других поблизости нет. Занимаемся мысленным онанизмом не тему "какой я хороший". Так почему так необходимо слиться с процессом, чтобы на внутреннего смотрителя внимания не осталось? Что это за приоритеты такие, для достижения которых нужно заснуть на ходу? Полезно было бы знать.  Ну один - самый явный пожалуй уже обозначил -"Я на свете всех милее, не вравда ли?". Поохочусь за другими.</p>

<p>А интересно все обернулось. Вопрос выбора. Главное знаю, что он у меня есть.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coffee and sigarets</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/coffee-and-sigarets</id>
    <content type="html"><p>Маленькие намеки жизни мне не всегда понятны. Бывает что становятся понятны позже. В цель попала ссылка на новые ПхД позиции в Шотландии. Забавно, она ведь только краем уха слышала что я туда уезжаю. Ну вот зачем мне такие предложения, когда решил иное? Но зацепило - это стабильность, ты не так явно шагаешь в неизвестность, к тому же чувствую что смогу туда попасть, ибо не просто так. Разум: Делать коммитмент что я буду студентом на три года и не знать закончу ли не нравится. Почти что ложь. бррр. Гордость: Я же решил, чего метаться туда сюда? Душа: ...</p>

<p>Странным образом меня это в конечном счете мотивировало на действие и уверенность в собственных силах. Механизм не совсем понятен.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Неуд</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/neud</id>
    <content type="html"><p>Неудовлетворенность. Опять. Где же черт возьми её корни. Темное пятно в районе живота.</p>

<p>Хотя вроде все на виду - столкнулся с неизведанной ранее проблемой - нечем заняться. Даже фильм от такого счастья посмотрел. Счастье не увеличилось. Вина - за то, что делаю не то, что "должен". Кому, твою мать должен? Надо же, себе. Образу, бляха муха надо соответствовать.</p>

<p>Есть в голове путь к успеху, знаю что надо делать, и... смотрю фильм. Где то тут собака порылась. Забодало меня эта суета с желаниями - мое, не мое, хочу не хочу. Отчего то даже осознанность эту неудовлетворенность не лечит. Попробую глубже.</p>

<p>Я ничего не должен. Даже себе. Свободен я, черт возьми. Чего так сложно это ощутить? Не держу осознанность и корю себя за это. Идиотизм.</p>

<p>Люблю такие кризисы, когда хреново - предвестники перемен. Вот их и получаю. Смешной.</p>

<p>Убить себя, этот бесконечный мусор в голове. Эти образы каким <em>должен</em> быть.</p>

<p>Все знаю. Знаю лучше книг. И чего спрашивается ты такой бедный, раз такой умный?</p>

<p>Никогда не было человека кто бы мог помочь в таких ситуациях. Кто бы зарядил верой в жизнь и светлое настоящее. Не допускаю, что ли. В конечном счете ты всегда один на один. Сколько важности то. Смешной.</p>

<p>Загадка - Сидит, бъет себя, получает хорошо скрытое изощренное удовольствие. Дети, угадайте кто это??? Мазохист? Садист? Нееет дети, не угадали! Это я :) Гы. Шутить надо научиться.</p>

<p>В итоге помог Юмор.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stars</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/stars</id>
    <content type="html"><p>Заметил их почти сразу - только вышел за ограду, они мигнули мне необыкновенно ярко. Благословенное время - сон сейчас особенно сладкий,
петухи пропоют еще не скоро, и в то же время идеальная, по крайней мере для меня, пора для зарядки организма энергией. Пробежка вообще ощутимо
поднимает тонус, а утренняя так и вообще кардинально меняет день.
Но сегодня было что то особенное - видно от отсутвия поблизости крупного города звезды неистово светили, упрямо пробиваясь даже при ярком свете фонорей.
Казалось бы так просто - включи вблизи яркий искуственный свет, и человек, ослепленный этим заменителем, забудет глядеть на небо и различать за мишурой
изначальные вопросы. Но сейчас здезды были сильнее.</p>

<p>Прочь, прочь от педантично освещенных аккуратных улиц, по незнакомой дороге, за запрещающий
проезд шлагбаум, на  тропинку, темную от нависающих по бокам раскидистых деревьев. Нога промокла в невидимой луже, и только впереди, как в тоннеле,
брезжит свет. Выбежал из под прикрытия листвы - и невольно глубоко вздохнул, вместе с воздухом впитывая внезапно открывшуюся благодать. Передо мной
открылось Небо. Мы с ним были вдвоем - оно смотрело на меня, а я любовался его звездами. Даже бежать забыл - стоял и вдыхал его.</p>

<p>Тропинка вилась дальше, по обрыву. Внизу, покорясь гнавшему ветру, море шумно, одно за одной бросало на берег упрямые волны, тщясь вернуть былое.
И был знак - необычайно яркая звезда скатившись со своего привычного места, и, оставляя шлейф воспоминаний,
величественно умирала. Настолько ярко, что в голове, воспитанной голливудскими боевиками, даже успели промелькнуть видения горящего самолета.
И время остановилось, и вспомнил я свое желание - потому что одно оно у меня. Даже не желание, образ. И понял, что так и будет.</p>

<p>Я бежал и наслаждался компанией - Небо, Море и моя звезда, что привычно наблюдает. Да еще темнота - неоходимая приправа для такой прогулки.
И было мне хорошо.</p>

<p>====
Когда пишу у меня есть не всегда уместное желание верезчур высокопарно и "с претензией" выразиться.
С одной стороны - я так мыслю, вижу, особенно в природе, величие и красоту.
А с другой - банально вставляю для красного словца. Во как я выразиться могу! И важно даже не воздействие на потенциального читателя,
а процесс самолюбования пока пишу.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NOT</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/not</id>
    <content type="html"><p>НЕ</p>

<p>Каждый уважающий себя человек, хоть раз прочевший книгу по психологии, знает что частица НЕ нашим мозгом не воспринимается.
То есть, она опускается и до таинственного подсознания доходит информация уже без "не".
Раньше не задумывался, а сейчас интересно стало - чего это у разума такая интересная привычка.</p>

<p>Наша жизнь происходит в постоянной погоне за подтверждением собственной значимости. А уж когда общаешься - то в той
или иной мере хочешь получить от собеседника сигнал: ты хороший|интересный|значимый (подставить прилагательное по вкусу).
И когда этот сигнал получен, наше Я может самодовольно расслабиться и почувствать себя на минутку в безопасности в этом враждебном мире.
"НЕТ" - Такой ответ заставляет напрячься и настраивает собеседника заведомо против. Нам бросили вызов! Он сказал что я не прав!
Это для нас красная тряпка, сигнал к защите с переходом в контрнаступление.
"Этого не стоит делать". Такая фраза переводится примерно так: "Этот умник только что сказал тебе что ты - низшая форма жизни,
что только ему ведома истина и сейчас он будет ей учить. Забрало поднять!"
Враждебный мир опять показал свои зубы.
Частица НЕ - это отрицание. И если оно в какой либо мере оно касается вашей персоны, в голове неслышно звучит боевой рог и мы готовимся
контратаковать. А это значит нужно противодействовать утверждению "врага". Вот так "Не делай" превращается в "Делай!".
Если этот процесс выражен ярко, то кто нибудь со стороны может сказать - вот назло же делает! Хотя обычно мы "владеем собой",
натягиваем улыбку и чинно прикрываем творящийся внутри ураганчик. Даже от самих себя.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>68</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/68</id>
    <content type="html"><p>Я хочу её. Когда это осознал, вздрогнул. Конечно, странного в этом ничего нет. Меня как то напугало то, что в этот момент я забыл о Наде, о том, что есть нечто большее чем просто влечение, о том, что я люблю. Хотя в этом как бы тоже ничего такого нет. Молодой организм и все такое.</p>

<p>Я бы позвонил ей. Или не ей. Быстро бы прошел букетно-конфетный период пристрелки,  мы бы чудесно проводили время. Ну уверен я что чудесно. И не было бы того мерзко пакостного ощущения измены после секса. За эти полгода я многое сбросил и больше полюбил себя. Так карать бы себя не стал. И скрывать бы ничего не стал. Ревность, скандал, это бы прошло. Секс и любовь - вещи разные. Мне ведь так этого хочется - сейчас, когда знаю что могу уговорить приглянувшуюся девушку. Чертовски сладкое ощущение.</p>

<p>Так какого черта я один? Холодный рассчет - этот фактор понятный. Я хорошо понимаю что энергетически это не выгодно. То, чего потенциально можно достичь с Надей гораздо больше хорошего, даже отличного секса. Получить десять долларов сейчас или сто если подождать.</p>

<p>Второе и более тонкое.  Это меня интересует больше. Совесть? Нет. Легкое ощущение , что и описать то сложно.</p>

<p>Послушал.</p>

<p>Говорит, что это ощущение развилки. Когда можешь совершить серъезный поворот. Плохого ничего не случится, просто иначе. Шелест утренних звезд. Предупреждает.</p>

<p>Черт. Надь, ты ведь это читать будешь. Прости меня.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Conciousness is not all!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/conciousness-is-not-all</id>
    <content type="html"><p>Осознанность - это не все.
Оне не делает тебя счастливым по умолчанию. Это не абсолютная цель, достигнув которой ты счастлив и безмятежен.
Это скорее инструмент, свойство, побочный эффект. Хватит, черт возьми, ставить её на пъедестал! Она нужна, без нее
так и будешь блуждать в потемках, но осознанность - это не все! Я сам ставлю ее выше себя и удивляюсь чего никак допрыгнуть не могу.
Фетиш. Я счастливым хочу быть, а не осознанным. К черту её, к черту все, позволь себе роскошь быть счастливым! Сам ведь не разрешаешь:
вот сперва нужно осознаным стать, добиться материального, вот тогда и сам себя уважать стану, и позволю.</p>

<p>Конечно, самому неприятно просыпаться и ловить себя на том что полдня благополучно прохлопал, что в голове мельтишили мысли с чужим привкусом,
хозяйничали, а ты по большей части дергался как марионетка, выбрасывая кому то голодному кучу своей энергии. Противно быть батарейкой.
Здесь и помогает осознанность. Необходимое условие для движения в нужную для тебя сторону.
Она приносит холодное спокойствие, если достаточно глубока - то абсолютную уверенность в достижении цели. Но не ощущение счастья.</p>

<p>Осознанное понимание осознанности - интересная рекурсия :) Не идол, но полезный инструмент. Пожалуй, осознанное снижение важности самой осознанности
только положительно скажется на результате. Просто помни: лучше быть, чем казаться.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jealousy</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/jealousy</id>
    <content type="html"><p>Разговор с ней:
- Кто ты?
Я это ты.
- Зачем ты есть?
Я помогаю тебе! Спасибо бы сказал!
- мне же больно!
А как мне еще заставить тебя обращать внимание на то, чтобы она была только с тобой?
- Но мне же больно!
Зато ее никто не уведет. Это может случиться, ты же знаешь. Вокруг много молодых и интересных. Она сама молодая и интересная.
Тогда тебе будет куда больней. Я просто пытаюсь этого не допустить, я о тебе забочусь, а ты меня еще и спрашиваешь что я тут делаю.
- Оставь меyя. Я же верю ей.
Черта с два. В ее светлые сознательные намерения - может быть, но вот господин случай - вещь коварная. Ты же сам, не забудь, вложил в это много энергии.
- А этим только усиливаю.
Нет, этим ты ее предостерегаешь, крепче привязана будет.
- Не хочу вувствовать боль сейчас, постоянно, лишь бы не испытывать ее в гипотетической сиуации, которая и не случиться никогда! Уйди!
Не так просто.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>На зарядку встановись!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/na-zaryadku-vstanovis</id>
    <content type="html"><p>Решил. Утром. Каждый день бегать. Не смотря ни на что - ни насколько поздно встал, ни что идти куда то надо. Решил.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Energizer</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/energizer</id>
    <content type="html"><p>Только что подумалось - энергия приобретает оттенок абстракции. Два часа назад. Я - низкий уровень энергии. Сейчас. Я - достаточный уровень энергии. Что изменилось? Я фильм посмотрел. Что, режиссер был настолько щедр что зарядил кадры неистощимой энергией, что хватает на всех зрителей? Вряд ли. После просмотра мне что то "открылось", что я стал черпать энергию из внешнего источника? Теплее.</p>

<p>Энергия. Потенциальная - способность совершить работу.  Кинетическая - просто напросто инерция. Так черт возьми, что происходит, какой ключик какого замка поворачивается и впускает в меня активную способность действовать? Могу подраться, закадрить кого угодоно, пробежать спринт, пробить стену, наслаждаться активностью и собой. Где замок? Версия со "своими желаниями" не катит.</p>

<p>Что собственно проихошло? Я понял, что могу вести. Могу упасть но все равно поднимусь, увидел в себе толику отчаянности и веру. Такого меня можно испугаться. Можно пойти за мной. Почувствовал свою всепобеждающую силу, беззоботную уверенность в победе. Это понимание. Приехали. Чтобы получить силу, нужно позволить себе её иметь. Добрались таки до прописных истин.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The Nature of Decision?</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/puzzles/the-nature-of-decision</id>
    <content type="html"><p>Я как то давным давно прогулял пару, потому что мне просто давно захотелось, потому что показалось что я вот-вот раскрою секрет лени. Дело в том, что между двумя состояниями - лени и работы, бездействия и действия есть какая то неуловимая граница. По моим ощущениям энергии я трачу одинаково - что лежу и ленюсь, что иду и делаю, только в первом случае энергия тратится на сдерживание желания, во втором - на его реализацию.  Эти два состояния разделяет решение. Решение действовать.</p>

<p>Понятно, что лень - это реакция существа на то, что ему делать по каким либо причинам не хочется, но <em>надо</em>. Причем надо, понятно дело, не тому суцеству, а чему-то/кому-то другому, иначе бы и энергия появилась по определению. Но все же это не вся картина. Вот пример. Утро, слегка непроснувшись валяюсь в постели. Понимаю, что неплохо бы сходить в туалет. Но под одеялом тепло, вставать и шлепать босыми ногами в туалет, когда в квартире очень свежо - не хочется. И вот начинается канитель - и хочется и колется. Понятно, что желание - мое, моего мочевого пузыря. И после пяти минут мозгового онанизма на эту тему <em>решаю</em> сходить, преспокойно иду, возвращаюсь и еще полчаса нежусь в кровати. Так вот чего мне непонятно - кто тот второй, кто запрещал мне вставать, кто говорил - здесь так тепло, полежи еще? Организм, не хотевший вставать? Так он просто пел опосля. Кто тот второй, кто запрещает действовать? Кто тот первый, что решает? И что это вообще такое - решение?</p>

<p>Радует - перестал бросаться в гугл как только сформулировал вопрос.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I, me, myself</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/i-me-myself</id>
    <content type="html"><p>Людям интересны только они сами. Если человеку интересен окружающий мир, то только постольку поскольку этот мир всего лишь зеркало. Утверждение резковатое, но пахнет правдой. Нужно не забывать. Я кстати - не исключение.</p>

<p>Любовь - это когда два человека согласно сливают границы своих Я.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Scary... a bit</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/observations/scary-a-bit</id>
    <content type="html"><p>Одеяло - и то потеряло свой запах и откровенно воняет табаком. Гррр. Во рту паршивое задорновское ощущение птицефабрики. Курево, мать его.</p>

<p>Есть у меня два вопроса к жизни. Ну и сейчас чего? Открыл ты ей, показал. И так ясно, что на посторонний взгляд то, что ты пишешь, как одеяло попахивает а)Ненормальностью. С этим ладно б) Наивной нереализуемостью. Причем Б больнее. Написал и задумался. Ведь я где то в это сам верю. Вот те на. Второй - а ты сможешь писать хотя бы так же откровенно, для себя, когда знаешь что прочтет кто то еще? Ведь для самости это еще то испытание. Во всякой случае буду честно пытаться абстрагироваться, будет дополнительный способ поймать себя на мыслях.</p>

<p>Корнями это уходит в общагу, когда задался вопросом "Что такой открытый человек". Почему то почувствовал тогда необходимость им быть. Это когда не боишься быть собой, когда нечего прятать. Совсем. Когда любые твои мысль, действие может стать известно людям, а в душе не шевельнётся ежик. Я и сейчас хочу быть открытым. Это свобода.</p>

<p>А трансерфинг это тема. Надо будет высказаться по этому поводу.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>60</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/bez-nazvaniya/60</id>
    <content type="html"><p>Неспокойно. Одежда быстро прониклась сигаретным запахом. Отчего то нравится процесс курения - редко, в одиночку и не затягиваясь. Работает какой то старый образ, навязанный то ли фильмами, то ли еще чем. Знакомое ощущение неудовлетворенности - не банальное сексуальное напряжение, а что то внутри: опять не так, опять не то.</p>

<p>Удивительно. Задержка дыхания ощутимо прибавила энергии. При концентрации внимания на чувствах тяжесть и недосказанность уходит.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Not so straightforward</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/not-so-straightforward</id>
    <content type="html"><p>Разум и правда немного прямолинеен. Хочу достатка. Ну, почесал в затылке - и пошел прямым путем к деньгам - на биржу. Думалось - осознанность мне в этом поможет. Душа мол, подскажет. Только она умней, она заботится о моем счастье, а не о таких аттрибутах как деньги. Надо было понять это после того, как слил почти 2000 евриков. Но сейчас я это понял. Когда слил остальное. несколько дней назад по каким то причинам оставил позицию открытой. И самое странно - забыл. Или это был стоп... В общем сейчас открыл - не хватает даже ставку сделать. Прилетели. Удивило и посмеяло.</p>

<p>Спасибо за науку, дело мое в другом. Не буду больше пытаться реанимировать эту идею.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I am so important...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/i-am-so-important</id>
    <content type="html"><p>Важность и Осознанность.</p>

<p>Подвел меня к этому транссерфинг. Цельная система с вроде бы непротиворечивыми элементами. Вот только всех собак вешает на маятники.
Стал больше внимания обращать на важность, и действительно оказалось, что уйму энергии (читай - всю) трачу на её поддержание.
Весь мой внутренний монолог направлен на повышение важности, симулирование ситуаций где я - главный, лучше, умнее. Я попытался сбросить важность.
За результатами дело не стало - по сути через неделю уже ощущаю что "просыпаюсь" гораздо чаще и легче. Когда я теряю себя? В основном когда нужно
произвести впечатление на окружающих, тогда почему то требуется полная включенность в игру, и меня просто силой вталкивает на глубину. Полностью
справедливо: сплю наяву. Мне снятся сны про свою важность, но проснувшись не всегда могу вспомнить о чем они были. Да и ощущение такое же когда
обычный сон вспоминаешь.
Как мне это нравится! Печатать и быть осознанным!
Не нужно доказывать вещи ни себе, ни другим; в области живота характерная спокойность, более цельное самоощущение, как при медитации.
И далее буду продолжать эксперименты с важностью. Интересно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>God and consiousncess</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/god-and-consiousncess</id>
    <content type="html"><p>Надо излить, а то так и будет зудить. :)
И все таки - что меня останавливает при воплощении явно моих желаний?</p>

<p>Вера в Бога и осознанность.</p>

<p>Был я как то раз осознан. И прошло тогда знание: это и есть вера в Бога. Это то, о чем говорил Христос.</p>

<p>Когда осознан, понимаешь что ты в безопасности, с тобой может произойти все что угодно, но твоей это не повредит -
новый опыт и всего лишь. Понимаешь, что все в этом мире взаимосвязано и образует единое существо, мир, вселенную.
Приходит спокойствие и знание что все идет как надо, что те, кто рядом - это частички души этого мира. Что ты просто получаешь
здесь свой урок, а другие сидят с тобой за соседних партах. Медитация дает силы и помогает яснее взглянуть на ситуацию.</p>

<p>Бог - един. Люди - твои братья и сестры, люби их как самого себя. Молитва - разговор с Богом. Это то, о чем говорил Христос.
Он дал людям не христианство, а знание о том, как устроен мир. Чтобы не плутали мы как овцы. Это знание записали, исказили,
построили церковь и заставили в нее ходить. О Боге остались только разговоры.</p>

<p>Теперь я понял, что осознанность это и есть то, что за внешними аттрибутами потеряла церковь.
Я верую в Бога. Единого в своих воплощениях, потому что я - частичка Его.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I am late again</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/i-am-late-again</id>
    <content type="html"><p>Опять.</p>

<p>Я помню когда умер дедушка, меня преследовала мысль - не досказал, не додал, не оценил. Он был выдающимся человеком. Не таким. Иным. А в те немногие разы что его видел по малости лет не придавал ему значения. И тольео потом по рассказам мамы оценил его жизнь и решения. И пережевывая воспоминания когда мы были вместе.</p>

<p>Теперь ушла бабушка. Это разные линии, я ее чувствовал меньше, но чувства вспомнились, вспомнилось что так и не послал ей фото и не поздравил с днем рождения. И не поздравлю. Поступки, которые совершаешь - они навсегда. Из не переделаешь, они навечно впечатались в глину времени. Путь, который я выбрал, отмечен красной нитью, и всегда видно где ты прошел. Будь счастлива.</p>

<p>Простите меня. Я запомню этот урок.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I am done here.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/i-am-done-here</id>
    <content type="html"><p>Ну в общем наконец то. Чуть ли не годовая эпопея с бросанием пхд закончена. От мысли - к убеждению - к действию. Долгий путь. Началось все как раз год назад, когда пришла осознанность, когда начал понимать что я не физик. Ну то есть внутри это я понимал давно, но тогда это стало выходить на более осознанный уровень.</p>

<p>Потом был важный этап - решить бросить. То есть это сложно - пойти против чего то. Общественного мнения, мнения о законченности (взялся - сделай). Набратся мужества и наконец это сделать. Оказалось непросто. но сейчас я уверен что делаю правильно. И меньше чем через три месяца увижу Надю.</p>

<p>Что меня во всей этой ситуации смущало (и все еще) и что было один из аргументов против, это что я бросаю "в никуда". Недавно смущло что уеду к Наде по сути без средств к существованию и первое время буду жить на её стипендию. Не вписывается это в мое представление о мущине как он должен быть. Н вчера после разговора с Надей я понял что я хочу этого! Видеть её рядом, просыпаться рядом, весь день в моем распоряжении, мне не НАДО ничего делать. Это же как раз то о чем я просил! Не ожидал, конечно, что оно так выйдет, но ведь это то самое! Удивительны пути Господни.</p>

<p>В добрый путь.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>beer belly</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/beer-belly</id>
    <content type="html"><p>Только что по начтоящему осознал:</p>

<p>У меня постоянно напряжены брюшные мышцы. Вроде всегда это знал, но на осознанный уровень это не выходило. Так что прогулки по утрам - рулят. Причины вполне понятны - стесняюсь своего живота с детства, когда еще был достаточно полным ребенком. Да и теперь животик какой то образовался, так что показывать его не хочется. Вот и прячем. А любая ложь черевата. В моем случае это скорее всего и есть проблемы с желудком. Во время прогулки почувствовал некомфорт там, как будто ныло что то давно избитое, уставшее. Но это же так здорово! Я наконец то это понял! И было приятно растрясти свой животик.</p>

<p>Поздравляю! Вообще знаменательно пожалуй что это осознание пришло  одновременно с окончательным решением бросить ПХД. Интересненько.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>He was not born yet...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/he-was-not-born-yet</id>
    <content type="html"><p>Чудесные свойства памяти - забывать и хранить.</p>

<p>Сон уж больно интересный, из тех, что не просто так. Побыть со своим будущим ребенком, поболтать с ним. Оказывается, хочет родиться осенью. Но она сказала, что дела и что очень занята, поэтому - весной. "Но тогда уж точно - весной" - сказал он вместо прощанья. И мы полезли на небо.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Irresponsible captain and 1000 euro</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/irresponsible-captain-and-1000-euro</id>
    <content type="html"><p>Делай что хочешь - стало для меня уже тривиальностью. Вопрос правда был в том, что то, чего хочу не всегда хочется достигать. И, согласно моему мировоззрению, чтоб оно провалилось, получатеся что это или а) не мое желание б) Мое дорогое миро воз зрение не верно (что и так понятно).</p>

<p>Потому как начинаешь рассматривать желание - ну вроде есть, ну а вроде и делать его не охота... Решение пришло - просто сделай. Не дай времени на то, чтобы оценить, заботлать его. Если желание пришло, значит не просто так. Исполни. Прямо сейчас. Помогает. Надо об этом не забыть правда. А то есть у меня такая скверная привычка.  Понятно, что это не япервый такой умный. Камешек в огород моей гордыни.</p>

<p>Еще. Спасибо to "Irresponsible captain". Помог понять: Делай что сердце говорит и позволь вселенной позаботиться обо всем остальном. Не беспокойся о будущем. Вот вроде бы еще одна банальность. Но когда и правда перестаешь беспокоиться - такое спокойствие...</p>

<p>Интересный вывод, который настойчиво стучался в последнее время: 1000 евро в месяц свободного дохода не решат твою проблему. Делай что хочешь - сейчас, и позволь вселенной позаботиться обо всем остальном. Вот та формула, что принесет тебе и эту тысячу, и спокойствие исполняемых желаний. Всезаполняющая сила, у которой нет противников.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Первым делом самолеты</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/pervim-delom-samoleti</id>
    <content type="html"><p>Осознанность - это главное и основное. Эту простую мысль я понимаю снова и снова. Ляд со всем остальным, оно приложится. Быть осознанным,  чувствовать желания, действовать согласно их импульсу - вот чего я хочу от жизни. Я пытался сделать осознанность первым делом своей жизни раза два. И почему то скатывался обратно. Еще одна попытка. Пошел.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Where am I?</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/where-am-i</id>
    <content type="html"><p>Ощущение странное. Осознанность. Когда я не осознан, то где я настоящий, присутствие которого и определеяет наличие осознанности?</p>

<p>Мысли, что приходят без моего разрешения, они гостят у моей голове у отправляются к кому то другому. Кажется, что меня обманывают! Сложно подобрать слова, но это как сон, что затягивает все глубже и глубже. И если повезло очнуться на минуту, то считай это твоим счастьем. Я НЕ ЖЕЛАЮ ЭТОГО! Я не звал вас, убирайтесь! Мысли. Я просто хочу БЫТЬ! Восмпринимть как есть, а не быть несчастной марионеткой. Похоже на клаустрофобию немного. Убирайтесь! И в то же время не в моих силах остановить этот поток. Лишь на время. На сейчас. Но сейчас быстро кончается, и время опять появляется. Злой.</p>

<p>Сильное желание быть. Я не хочу уходить. С мыслями это не я, другой! Я хочу жить, не убивай меня! ЭТО МОЕ ТЕЛО! ВОлны по телу. Жить. Не засыпать, тогда придет другой, будет программированно отвечать и реагировать. Он - часть меня, но почему то сильнее пока. Он мое дитя, отражение.</p>

<p>ЖИТЬ</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>46</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/lirycs/46</id>
    <content type="html"><p>Мы дошли до какой то поворотной точки, перешагнув которую ты уже не можешь после сказать, что "да, была у меня как то подружка" или "ага, помню, целых пол года вместе были". Что то важное выростало из наших отношений, просило большего, чем просто питаться плодами любовных наслаждений, оно хотело вырваться из душных оков недоговоренности и единым целым порхать от одного цветка до другого. Я думал о троих.  Сколько детей хотелось ей, я не спрашивал. Не вписывалось это в мое реномэ легкомысленного,  уверенного в себе и немного скучающего холостяка. Кокон все жил, не спеша превращаться в бабочку. Мы ждали.</p>

<p>И вот тем самым утром, нежась в постели от какой то приятной воскресной мысли, она и спросила меня. "Ты знаешь, что такое любовь?" Она и раньше пыталась разговорить меня на эту тему, но те два раза я удачно отшутился. Теперь не вышло.</p>

<p>"Хватит, уже, давай наконец серъёзно! Я тебе все на свете про себя рассказываю, а ты... ты... Скажи!"</p>

<p>Помолчав для приличия и с минуту изобразив на лице выражение благородной задумчивости, я начал, все еще надеясь превратить это в шутку:</p>

<p>" Ну, Любовь - это ... когда два человека любят друг друга. Тут кстати важно, что именно два. Не верю я в односторонние отношения. Не то это. Когда день не можешь прожить, чтобы не увидеть её лицо, когда её голос становится приятней колокольчиков рая, наслаждаешься каждым её жестом, улыбку ловишь как подарок неба, а если ты настолько глуп, что не видел её весь день, то судорожно ворошишь память, не уставая проигрывать милые воспоминания. Когда невесть откуда закравшаяся мысль "А если бы я ее не повстречал" причиняет физическую боль и приносит невыносимое  ощущение пустоты, а её телефонный звонок с избытком дарит силы на весь день, и ты летишь вперед, смеясь решая все проблемы, что имели несчастье повстречаться тебе на пути, и одна мысль носится на задворках сознания: ОНА ЕСТЬ! Я никогда не чувствал такого. До тетх пор, пока мы не встретились. Я люблю тебя.</p>

<p>И вот тогда, да, я это точно помню, моей щеки коснулась легкое крыло бабочки.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Why does my heart ...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/why-does-my-heart</id>
    <content type="html"><p>Господи, давно мне так не было. Худо.</p>

<p>А все из за момента липкого до омерзения удовольствия, усиленного табу запретного плода. Господи, я знаю, что всего лишь пожинаю плоды своего выбора. И спасибо, Господи, что мне настолько худо сейчас, это ведь значит что есть чему болеть, что этот урок я выучу.</p>

<p>Я чувствую, отчетливо вижу, как моя строчка признания впилась ей в грудь шипом боли, как она входит глубже, усиленная эхом повторений. Я знаю. Ведь и сам чувствую это. Только мне некого винить, кроме себя. Каждый сам делает свой выбор. Я вот выбрал причинить боль. Я верю, хочу верить, что Надя справится с этим уроком. Про "иначе" не хочется и думать.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Люблю</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/lyublyu</id>
    <content type="html"><p>Люблю тебя. Я никому не говорил этих слов.  И ни откого не слышал. До недавнего времени.</p>

<p>Надя. Ты оказалась ЕЙ.</p>

<p>Я думал, все будет по другому. Что я узнаю её с первого взгляда, что почувствую "великое чувство", что на меня обрушится любовь. Все оказалось не так. Ключевое слово - оказалось, кажется, искажение. В голове одна картинка, а реальность другая.  Хорошо, хватило веры в себя чтобы эту картинку исправить. Да и все ты почувствовал, еще тогда, 4 года назад. Меня беспокоило, что я иногда не чувствовал ничего к ней. И как здорово, что я сказал ей об этом. Иначе я бы я не сразу понял, что люблю. Хотя вру ведь. Я ведь понял это позже. А в ту ночь признался в любви, потому что отчаянно хотелось признаться. Доверяй своим чувствам.</p>

<p>Я люблю тебя. Её слова швырнули меня вверх, они пронзили моё тело, я их почувствовал. "Я ..." - готов и внимаю, "люблю"  - они входят в меня, разливаются по всему телу, "тебя" - необычное чувство сродни оргазму, что то изначальное...</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nadya</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/nadya</id>
    <content type="html"><p>Не могу молчать.<br />
Это будоражит, не дает чувствам осесть в спокойствии. Она согласна стать моей женой.<br />
С  ней у меня неспокойно бьется сердце, пропадает моё обычное красноречие, я по детски скован,<br />
делаю нелепости. Пожалуй, объективно это состояние влюбленности.<br />
Кровь кипит, когда я обнимал ее. Черт, ну почему я не могу быть спокойно-веселым, как могу быть с другой?<br />
Она говорит мне: ты сильно волнуешься. Это МНЕ говорит ДЕВУШКА! Попал ты Костик.<br />
Я неспокоен, откровенно необъективен, короче влюблен.<br />
Я влюблен. Потрясно.</p>


<p>Меня тревожит другое. Мне кажется (субъективно, конечно), что она меня не любит.<br />
Я хочу чтобы ты был отцом моих детей.<br />
Она спокойней.<br />
Она хочет замуж и детей.</p>


<p>Нет спокойствия в моей душе. Ну нету. Совсем.<br />
Даже разбираться не хочу. Время, только время.</p>


<p>Перечитал. Не думал, что буду писать записки влюбленного юнца. Ну да чтож поделаешь, коли им стал.</p>

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Я же сказал осознанный...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/ya-zhe-skazal-osoznanniy</id>
    <content type="html"><p>Урок стоимость в 1000 евро:</p>

<p>Если решил играть в осознанный форекс, то и играй. Но зачем же скатываться в глубокую неосознанность?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>QM Poster</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/qm-poster</id>
    <content type="html"><p>Постер на своем пути в страну Индия.</p>

<p>Результаты: мне даже понравилось работать неосознанно, просто погружаешься в работу, все остальное плавает с виноватым привкусом где то на границе, а ты просто делаешь  это. Сделал.</p>

<p>Уж не знаю насколько это заслуга постера, но я понял приятную вещь: для достижения цели нужно быть упорным. В этом есть какой то кайф - преодолевая препятствия, идти и идти к цели. И знать что ты ее достигнешь. Это очень интересное следствие - ты знаешь, что достигнешь своей цели, будешь упорным, устремленным, приложишь силы, без которых не зажигается желание - и будешь там. И вот это зниние очень греет, оно приятно - кроме того помогает достигать желанного. Можно сказать обреченность на достижение.  Или, как говорят, обреченность на успех. Вот что понял.</p>

<p>Теперь вопрос в прояснении дерева целей, которое пока больше похоже на облако.  bubbl.us в помощь!</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Важный урок</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/vazhniy-urok</id>
    <content type="html"><p>Стоимостью в 400 евро. Не держи больше 2 лотов открытых позиций.</p>

<p>Попробовал пипсовать. выходит. плюс 500 евро.</p>

<p>Баланс - 2100</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>малый вперед</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/maliy-vpered</id>
    <content type="html"><p>А точнее малый вниз. Опять не очень понятно. Вниз на три часа при стопе в 50.</p>

<p>Интересная идея. А что если не угадывать направление, а материализовать его? Это моя реальность.</p>

<p>Закрыл. позицию с минус 10.</p>

<p>Открыл вверх 0.8 ставки. ПО моему это дейстувует мне на нервы. Осознанность - отзовись!</p>

<p>Открыл еще 0.5 вверх. После долгих мучений поставил в конце концов лимит. И выиграл. Где то +150. Баланс - 1980 вроде. Получилась почти что рулетка.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>встречные графики</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/vstrechnie-graphiki</id>
    <content type="html"><p>Не знаю насколько верно это решение.</p>

<p>Пришло сразу, даже не пришло - а посмотрел на 5 и 30, увидел что они зеркально отражаются. В прошлый раз было наоборот. Тогда они упали. Ставлю на повышение еще раз.</p>

<p>Что то мне сейчас сказало - ты смотришь в прошлое,  пытаясь предсказать будущее. Обоих не существует. Решение кстати принято не в осознанности.</p>

<p><em>Результат: В указанное время действительно я бы виграл пипсоп 70, если бы  не провал во время этого - а я поставил стоп пипсов на 80 вниз. -120 евро. </em></p>

<p>Вывод: ждать до посинения чистого приказа. Спрашивать стопах.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Выход в открытый реал</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/36</id>
    <content type="html"><p>Мой первый реальный ордер.</p>

<p>Так как моя тактика весьма специфична, долго практиковаться на демо счете  смысла нет. Запустил реальный счет. Тепер там вместе с 2100 евро. Попрактиковался снимать торговлю через вап. В конце концов сработало.</p>

<p>Сегодня поставил первый рельный ордер. Выпало через 3 минуты после ролловера. Ну чтож, значит так. Придется не поспать в воскресение. До скольки кстати - до 11 или до часу? Увидим...</p>

<p><em>Настроение</em>: сперва не хотел сегодня ставить - вроде как чтоб проверить свою жажду денег. Ведь торопиться некуда. Но поставил. Ответ пришел со скринсэйвера, а час просто всплыл. Семерка чато попадалась на глаза, вот и поставил на 7:17.</p>

<p><em>Результат: сработал стоп. минус 127.  </em></p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stop loss</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/forex/stop-loss</id>
    <content type="html"><p>Итак надо простенькую программу написать для следующего:</p>

<p>input: цена в данный момент, лот, позволительный лосс,</p>

<p>output: цена стопа.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>White color in my life</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/whit-color-in-my-life</id>
    <content type="html"><p>Вот интересное наблюдение. Когда я был в глубоко неосознанном возрасте - где то до 17 лет, то обычно носил одежды неприметного цвета. Это мог бы быть черный или темно-зеленый или серый. Потом по мере пробуждения меня интересовал красный цвет - как вызов, внешний показатель, что я не боюсь, что я сильный... Какое то время я выбирал одежду руководствуясь а)Привычкой б)Этой новой тенденцией вызова. Где то уже с год назад я начал чувствовать потребность в белом. Конечно, это не было осознанным желанием, об этом я могу судить только оглядываясь назад. Белая волна нарастала. Покупая одежду, я останавливался на белом. И вот недавно после еще одного шоппинга я оказался в белом. Весь. Начиная от нижнего белья заканчивая кроссовками и курткой. Это были не понты, не прикид, мне просто хотелось быть в белом, я чувствовал в этом потребность.</p>

<p>Вот такое отражение моего мира. А быть белой вороной оказалось не то чтобы приятно. Вызываю ассоциации с доктором и нездоровый интерес. Зато могу сказать, что у осознанности белый цвет.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Results 2007</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/results-2007</id>
    <content type="html"><p>Итак, таки последний день 2007. Пора подвести итоги.</p>

<p>Этот год получился выдающимся. Даже если посмотреть с обывательской точки зрения, то я выпустился из университета, стал PhD сутдентом, теперь живу в Германии, есть девушка, денег столько, сколько поначалу хотел, достаточно свободный график, интересная работа, перестал есть мясо. Но это внешняя сторона, ставшая отражением внутренних перемен.</p>

<ul>
    <li>Я окончательно открыл для себя осознанность. Очень важный шаг. Важнейший, пожалуй. Постоянная практика осознанности - хороший результат.</li>
    <li>Я понял, в чем моё предназначение - помогать людям.</li>
    <li>Глубже осознал свою свободу. Я не должен получать доктора, я могу делать что мне подсказывает сердце.</li>
    <li>У меня есть конкретная цель. Денежная независимость.</li>
    <li>Я стал более организованным. GTD  и молексин мне в помощь.</li>
</ul>


<p>Я доволен собой, вижу впереди маячки, что зовут меня и дают силы идти, мое состояние в целом более спокойное - практика осознанности дает о себе знать. Одним словом мое состояние можно назвать "предвкушение".</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Goals 2008</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/goals/goals-2008</id>
    <content type="html"><p>Надо бы озвучить свои цели на жизнь и на ближайший год в частности.</p>

<p>То, чего я хочу от жизни, без приоритетов:</p>

<ul>
    <li>Найти свою половинку. Я знаю, чувствую, что это важно. Я хочу этого.</li>
    <li>Я как реализатор осознанных проектов. У меня есть свой образ как человека, твердо вставшего на свой путь: Я - организатор, работаю над осуществлением осознанных проектов. В распоряжении имеются: несколько запущенных проектов, они уже работают без моего непосредственного участия. Контроль над финансовой стороной дела - в общей сложности порядка миллиона долларов. Я работаю над запуском и разработкой новых идей, поощеряю и инвестирую реализацию осознанных идей. Работа ведется преимущественно в России.</li>
    <li>Постоянный минимальный уровень осознанности (включатель осознанности в положении on). Исследование более глубоких уровней.</li>
</ul>


<p>А вот что я хочу исполнить в 2008:</p>

<ul>
    <li>1000 евро в месяц свободного (пассивного) дохода. То есть эти деньги будут приходить ко мне вне зависимости от того, работаю я или нет. Возможно значительное вложение сил на первоначальном этапе. Мне это нужно больше для более полного осознания своей свободы. Это может быть доход из практически любого чистого или нейтрального источника. Желательно с осознанными корнями. Очень вероятно плотного вовлечение интерента. Дата - до осени.</li>
    <li>Выйти на свое дело. Понять, чем я хочу заниматься и что будет меня кормить, если этот вопрос будет еще актуален. Дата - конец года.</li>
    <li>Уехать добровольцем в Непал. Дата - осень</li>
    <li>Постоянное пребывание в осознанности. Это может быть не полная осознанность, включающая тело, внешний мир, свои желания, но хотя бы постоянная включённость "переключателя осознанности".</li>
    <li>Выучить английский до уровня, достаточного, чтобы преподавать на начальном этапе. Дата - до лета.</li>
    <li>Перейти в повседневном общении на немецкий. Дата - январь.</li>
    <li>Надя?</li>
</ul>


<p>Исполнимо.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Attraction</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/insights/attraction</id>
    <content type="html"><p>Недавно понял, что во мне живет чувство. Я в разной степени игнорировал его все это время, что знал её. Но вот странное дело - не видел Надю больше полугода, а понял, что меня к ней тянет, что хочется обнять её, что болезненно жду от неё весточки, что хочу быть рядом. Я не скажу слово любовь, я куда осторожней. Просто хочу её видеть. И пусть та, что рядом со мной сейчас обижается, этого притяжения, пусть может быть одностороннего, не изменить. Пока я не пойму обратного. Странная все таки эта штука.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Goals setting</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/goals/goals-setting</id>
    <content type="html"><p>Простая, но от того не менее верная вещь: записывать свои цели. Каждый день записывать свои главные цели - они не будут меняться часто. Записывать свои цели на сегодня. Вот интересная мысль пришла - просто как обычно записать в мой любимый блокнотик задание, а потом посидеть минутку и визулизировать его. В принципе там Павлина предлагал. Завтра сделаю. Вот я всегда рассматривал визуализацию и осознанное воплощение применительно к каким-то глобальным целям. А почему бы не применить это к делам насущным? Вперед. Наша цель на сегодня - простнуться пораньше завтра в хорошем самочувствии. Го!</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Say NO to physics!</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/28</id>
    <content type="html"><p>Все таки есть польза от лекций. Вот вчера сидел на лекции и понял очевидно-невероятную вещь. Важную. Рассказывал нам о джей-псае один увлеченный экспериментатор, Андроник, я его частенько встречал. Интересно рассказывал. Отрывок из внутреннего диалога:</p>

<blockquote>- Вот хорошо, когда люди занимаются тем, чем им нравится. Ему нравится физика, эксперимент - он в прошлом семестре ходил с нами на лекции по теории, так, для себя - чтобы быть лучше в том, что он выбрал. А я не физик. Ну совсем. Мне нравятся, что тут интересные задачи, мне нравится программировать, шевелить мозгами, смекалку проявлять. А вот сама физика меня не возбуждает. Нет, я конечно знаю ее в пределах позабытого университетского курса, но это не мое, не хочется мне почитать Перкинса на досуге дабы лучше понять теорию электрослабого взаимодействия, не хочется связать свою жизнь с наукой. Я не люблю чувствовать себя неполноценным каждый раз на конференции, когда не понимаешь о чем они там со сцены вещают, когда сам учавствуешь  в дискуссии, когда представляешь что нужно будет получать доктора, что будет защита. Нет, я, конечно, сделаю хорошую докторскую, получу результаты, но физиком я от этого не стану. И самое главное: я не хочу этого.

- Стоп. Погоди. А зачем тебе получать доктора?

- Хм. Ну, я поступил в эту школу, тут народ за три года получает; не хочется подводить профессора; все ожидают что я защищусь - родители, Юля, друзья; я буду занимать более высокое положение в обществе с приставкой Dr. перед именем.

- Стоп. Но что это имеет общего с тобой, с тем, что ТЫ хочешь?

... Значит, я не дожен получать доктора?

- Ты решаешь.

- Хм, действительно. Но родители расстроятся...

- Ты думаешь для них твой титул важнее твоего счастья?

- Черт возьми, ведь я не должен защищаться, не должен торчать здесь еще два с полвиной года, я могу делать, то, что я хочу. Я говорю нет науке, той неполноценности, что я чувствую, когда общаюсь с настоящими физиками, с теми, кому она нравится. У меня лишь одно обязательство - быть счастливым.</blockquote>


<p>И меня отпустило, расслабился тот зажим, что я почти что чувствовал, когда смотрел на Адроника. Стало светло и свободно. Прелестное ощущение.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The discipline</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/goals/%d0%b4%d0%b8%d1%81%d1%86%d0%b8%d0%bb%d0%b8%d0%bf%d0%bb%d0%b8%d0%bd%d0%b0</id>
    <content type="html"><p>Мне нужно сосредоточиться.</p>

<p>Думать, делать, чувствовать что то одно. Приложить свои силы  к этой цели - все силы. Я почувствовал это.</p>

<p>А еще я понял что такое дисциплина. Раньше было знание что дисциплина нужна, недавно были сомнения что она нужна - ведь по моему мировоззрению нужно делать только то, что хочешь. Я понял, что дисциплина - это сосредоточение на одной цели, отвергая в данный момент другие. Мы постоянно атакуемся чужими желаниями, и если ты понял, что тебе нужно, ты можешь с помощью дисциплины сосредоточиться на одном желании и делать его, тогда достигаешь максимальной продуктивности. Конечно, ее нужно использовать осознанно, иначе велик риск использовать дисциплину для достижения чужих целей и желаний.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Simple wish</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/goals/simple-wish</id>
    <content type="html"><blockquote>Если человек знает чего хочет и умеет добиваться своих целей, то чем это, спрашивается, хуже 1000 000 долларов?</blockquote>


<p>Оказывается я хочу довольно простой вещи. Проснуться рано утром, потому что мне нравится просыпаться рано, потянуться и осознать, что у меня нет обязательств, нет работы, на которую надо идти, что я свободен планировать свой день как мне того захочется и что на мой счет ежемесячно капает 1000 евро из крана, который я ранее открыл. И тогда я спрашиваю себя: а что я сегодня хочу делать?</p>

<p>Итак, желание не дается без сил для его осуществления. Для достижения этого состояния мне нужно создать свободный доход в размере 1000 евро ежемесячно, требующий не более нескольких часов моего времени в неделю. Цель поставлена, цель очень реальна. План:</p>

<ul>
    <li>Осознанная визуализация</li>
    <li>Неосознанная визуализация</li>
    <li>Мантра. "1000 евро свободного дохода"</li>
    <li>РостОК</li>
</ul>


<p>Go.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>First snow</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/chance/25</id>
    <content type="html"><p>Почему то он обратился ко мне на английском. Sorry. А потом было ясно и так, что просто не может найти нужную ему ячейку камеры хранения. Побитый, в распоротой куртке, когда то аккуратно одетый двадцатишестилетний шатающийся парень. И пьяный, конечно. Как ни странно, я тоже не сообразил что за ячейка, пока поболтал с ним, пропустил свой поезд. Так что в те 25 минут, что оставались до следующего, мы успели найти его ячейку и мило побзаться на воздухе. "Я алкоголик, понимаешь? Все деньги, что были - на это дело...". Телефона нет, денег, конечно , тоже. Только пачка сигарет. И еще он не помнил где конкретно живет. Говорил что здесь, во Франкфурте.</p>

<p>Я рассказал ему, что я сам русский, что эта проблема мне знакома, что блаблабла. Спросил, есть ли что нибудь, что он любит делать. Хотел потом тоном проповедника поведать что надо просто обратить внимание на то, что тебе нравится, отдаться этому, что главный шаг уже сделан, что он признал свое положение...  "Конечно есть! Я жить люблю! Любоваться листьями на деревьях, дедушку люблю, брата...".</p>

<p>Мне вдруг стало понятно, что сказать мне ему нечего, нет у меня тех слов, что заставят его, стоящего словно в шторм на корабле, курящего одну сигарету за другой, осознанать что то, дать цель и силы. Он просто хотел спать, а куда идти - не знал. Он долго обдумывал мое предложение, но потом все же пошел за мной, даже сигарету вместе выбросили. В метро, через пару остановок, он наконец откинулся назад и закрыл глаза. Все это время, с тех пор как  выудил свою сумку из недр камеры хранения, он что то в ней искал - то ли потерянные ключи, то ли деньги, то ли ответы на свои невесть откуда взявшиеся вопросы. И все никак не мог найти. Будто проснувшись, оглядел вагон, пожелал доброго утра, уставился на меня и спросил, уже не в первый раз, а куда это мы едем. Правда на этот раз спросил не немецком. "-- Нидер-эшбах - я там живу." " -- А я нет!" " -- Я знаю, но ты же не понишь где живешь ты...". Он помолчал. Встал. "Я должен найти свой путь". И вышел в открывшиеся двери последнего на сегодня поезда метро. И мне опять не нашлось что ему сказать.</p>

<p>А на поверхности наконец то шел снег. Я запустил своим первым за долгое время снежком в темноту. Меня ждет уютное тепло и теплая кровать. А если посмотреть вверх, то под светом фонарного столба можно было заметить бесконечность падающих снежинок. Неужели они спускаются на землю только затем, чтобы остаться лежать на мокром асфальте, медленно и неотвратимо превращаясь в слякоть?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Two beliefs</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/24</id>
    <content type="html"><p>Что меня смущает во всей этой ситуации, так это что я чувствую правильность двух утверждений, вроде бы ведущих к различным действиям.</p>

<ol>
    <li>Нужно делать только то, что хочешь. Если не чувствуешь, что это твое - бросай смело.</li>
    <li>Я должен быть цельным - заканчивать дела, за которые взялся.</li>
</ol>


<p>Первое возникло из книг. Из многих. На второе убеждение меня наталкивали и Виталя, и отец и кстати Хеннер. Я тоже чувствую его правильность. Кроме того к первому меня однако подталкивает сознание своей исключительности, желание поступать не так как остальные. А если принять во внимание следующую цитату, то вообще говоря есть над чем подумать. Или помедитировать.</p>

<blockquote> — Ты слишком серьезно к себе относишься, — медленно проговорил дон Хуан.
— И воспринимаешь себя как чертовски важную персону
Это нужно изменить! Ведь ты настолько важен, что считаешь себя вправе
раздражаться по любому поводу. Настолько важен, что можешь позволить
себе развернуться и уйти, когда ситуация складывается не так, как тебе хочется.
Возможно, ты полагаешь, что тем самым демонстрируешь силу своего характера.
Но это же чушь! Ты — слабый, чванливый и самовлюбленный тип!
Я попытался было возразить, но дон Хуан не позволил. Он сказал,
что из-за непомерно раздутого чувства собственной важности я за
всю жизнь не довел до конца ни единого дела.
Я был поражен уверенностью, с которой он говорит. Но все его слова, разумеется,
в полной мере соответствовали истине, и это меня не только
разозлило, но и здорово напугало.
— Чувство собственной важности, так же как и личная история, относится
к тому, от чего следует избавиться, — веско произнес он</blockquote>


<p>Но вот от сегоднящнего дня я получаю удовольствие. Возможно потому что он начался в 4 утра, на работе в 5-30. И время  есть чтобы делать и РостОК и ПХД. Возможно, мне нужна эта ступень, это звание доктора. Я понял, что не суть важно на какой ты работе сейчас, что ты делаешь, важнее - кто ты и как к этому относишься. Я могу очень многое взять от  ПХД. Это я вижу. Итак, решение - работать. Много и с удовольствием, получая и отдавая максимум.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Who am I?</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/choice/who-am-i</id>
    <content type="html"><p>Я не пойму чего я хочу. Знаю твердо, что не буду ученым. Думаю бросить, но некуда. Все кто рядом и что то для меня значит мягко или не очень крутят пальцем у виска и говорят остаться и получить доктора. Я не знаю. Но решения в таком сотоянии принимать не буду. Чего я хочу: активно жить, использовать время по назначению, вскакивать с постели до зари в немыслимое время а ложиться с приятным осознанием выполненных за сегодня дел  и предвосхищением завтрашних. Я хочу этого! Да будет так. Я буду ставить цели и конечно достигать их. Или не достигать, но идти к ним. Хватит искать, давай делать.</p>

<p>Костя</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Website on credit</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/projects/website-on-credit</id>
    <content type="html"><p>Мысля:  а что если создать сообщестов людей, которые бы занимались созданием сайтов в кредит.</p>

<p>То есть создаем техзадание, согласуем график платежей, делаем сайт, вывешиваем его на наш сервер, запускаем. Сайт благополучно работает, для страховки админские пароли держим у себя и при возникновении отсрочек как нить это используем.</p>

<p>Вопрос в том, что команде надо жить и платить деньгу уже сейчас, тогда как возвращения кредита еще ждать и ждать... Так что нужно некоторый начальный капитал на 10-15 евро. Вообще было бы интересно создать компанию по разработке сайтов - очень даже пригодится.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Thoughts and reality</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/thoughts-and-reality</id>
    <content type="html"><p>За последние дни по пути на работу ко мне два раза подъезжала машина и сводитель спрашивал на немецком дорогу. Назначение куда им надо я не знал. И я оба раза думал - вот было бы клево, если бы кто нить спросил дорогу до моего института и подвез меня! Ну в общем материализация в чистом виде. Учитывая вчерашний эксперимет с картами и несколько подобных материализаций прежде в последнее время, можно сказать, что практика осознанности повышает "ценность" наших мыслей. В принципе оно и понятно - меньше шума, чище сигнал... Вот тебе и дополнительная мотивация для дальнейшей практики...</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cards and consiousness</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/cards-and-consiousness</id>
    <content type="html"><p>В поездке в Баден-Баден купили карты, я взял одну колоду с собой. Еще в поезде пришла идея - а почему бы не попробывать угадывать карты. Загадал семь крести. Четыре раза подряд вытаскивал разные крести, потом одну червю, а потом и ее - семерочку крестовенькую. Сейчас попробовал еще раз - начал загадывать опять ее. Но почему то поверх упорно лез валет крестовый. Тогда я стал концентрироваться на нем. Перемешал карты под столом и вытащил вальта крести. Обалдел. Буду повторять каждый день. Завел <a href="http://spreadsheets.google.com/ccc?key=pVLCytoRCpHJ40j1l2oazGQ&amp;amp;hl=en" title="Document: cards and conciousness">гугл документ</a>, где буду записывать результаты. Интересно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Almost lucid...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/almost-lucid</id>
    <content type="html"><p>Сегодня был интересный опыт - такого пожалуй не было еще. Я был почти осознанным во время сна. Это было что то другое на самом деле - состояние, когда ты уже не спишь, но явно не бодрствуешь. Но сознание мое включилось полностью! Я чувствовал, что тело лежит, что оно еще совсем спит, что я в принципе могу в любой момент проснуться - что и случилось после нескольких попыток что то изменить. Но вот сна с реальными красками не было. Интересно, ведь я об этом только сейчас - ближе к обеду вспомнил...</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I/O first results</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/results/io-first-results</id>
    <content type="html"><p>Мда - первые результаты эксперимента не заставили себя ждать.</p>

<ul>
    <li>Прежде всего я осознал сколько времени я проводил за чтением. Я сплю, работаю, тренируюсь, а все остальное время - либо читаю либо сёрфю на предмет что нить почитать. Хватит.</li>
    <li>Я понял насколько стал зависим от чтения. Пришел с тренировки - и рука тянется к книжке на ночь или ГуглРидер  очистить. Чтение как жвачка заполняла мой мозг, не давая возможности собственно оглянуться и делать.</li>
</ul>


<p>Пожалуй, это шаг к пониманию <em>моего дела.</em> Вот так, обращайтесь к богу с молитвой, он всегда есть и готов помочь, дать ответ на мучающий тебя вопрос.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I/O</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/io</id>
    <content type="html"><p>Решение пришло спонтанно - перестать читать. Вообще. Пробую этот подход с неделю. Больше - как то страшновато...  Все-таки сила привычки. Нельзя сказать что идея для меня нова - посещала в последний месяц - но в плане - "надо бы поменьше читать". Все. До следующего вторника я не читаю и не смотрю фильмы/программы, ны слушая аудиокниги. Уже самому интересно что будет.</p>

<p>Что ожидаю: ответов. Может, наконец себя услышу яснее.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Жизнь - игра. Причем жестокая</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/zhizn-igra-prichem-zhestokaya</id>
    <content type="html"><p>Я начиная снова и снова, все никак не могу пройти этот уровень. И опять - прыгаю через плиты, теперь я знаю что нужно подождать - позволить боту пройти вперед. Чтобы он первый, а не я. Справляемся, но бота уже нет. В другой раз справился с помощью роботов и зеркала. Смена реальности - теперь это я с моим охотничьим ножом, нас трое, идем - я настороже, товарищи с катанами. Предсказываю нападение. Пробелы.  Нападаю на охранника (причем несколько раз по разному начинаю).  Бъюсь с учителем - иногда он позволяет даже выбить катану. Пробелы. Я сплю в ванной - но нож со мной, просыпаюсь - червяки. Блин. И снова я убивал. Зачем мне это?</p>

<p>Теперь я в роли надзирателя - как когда то у нас были в гимназии. Хожу, бужу народ. Хм.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Индиец и противостояние</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/indiec-i-protivostoyanie</id>
    <content type="html"><p>Я вышел из дома чтобы слушать - свое тело, себя, бога. Он повел меня. Я прислушивался каждый миг - на какой остановке выйти, в какую сторону пойти и где перейти дорогу. Ко мне подошел человек - по виду индиец, спросил говорю ли я по английски, показал пару фокусов, сказал что жить я буду 92 года, умру дома в постели, что будет у меня двое сыновей, что в следующие три года станут для меня очень удачными, что скоро я найду своего партнера-половинку, буду успешным и здоровым. Что кто то завидует мне, будет использовать черную магию, что он ьулет молиться за меня 7 дней... И еще: я не должен делиться со всеми тем, что у меня на сердце.</p>

<p>Если бы не предыстория, я бы не расстался с 300 евро. Это как доказательство того, что я верую. Я тогда сознательно принял решение - если бог вел меня тогда, то я должен слушать что он говорит мне, не держаться деньги  Я ведь был осознан на протяжении большинства разговора.</p>

<p>Он показал, что деньги можно брать легко, нужно лишь выйти немного за  рамки обыденных стереотипов и получить навыки. То, что он так зарабатывает на жизнь меня смущало еще тогда, когда я решал как поступить с этой ситуацией. Противостояние двух систем: Я разделен - "тебя развели!"; Глобальная осознанность - "ты получил знак". Что то от первой системы заставляет меня чувстовать неприятно.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Поезд с рельсов и я в зеркале.</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/poezd-s-relsov-i-ya-v-zerkale</id>
    <content type="html"><p>Я живу с ней где то далеко  от всего в большом доме. Ко мне приезжает друг с маленьким сыном - мы вместе ходим по горам, это большое счастье для меня. Я очень хочу сына. Где-то мелькает Паша.</p>

<p>Железная дорога, высокая насыпь, как на старой даче, стоит поезд, вагон из середины врезался в дерево, немного сошел с рельсов. Я хочу помочь, свалить березу, но как только я поднимаюсь на насыпь, береза падает сама. Смена восприятия. Мужики вокруг рассказывают заезжему (мне) про ту, что сейчас вон там на насыпи.</p>

<p>Афформатив. Он из служб, несного продажный, входит с дом напарником на задержание. Там один человек. Звонит кому то, рассказывает. На другом конце провода двое. Второй (теперь это я) как только слышит рассказ, решает действовать, берет трубку, и просит на другом конце дать трубку жителю дома. Дает тому четки инструкции - где лежит бомба, как ее завести, куда пойти, как лечь под стол. Смена восприятия. Я исполняю то, что он сказал. Взрыв - две секунды очень больно, как тот и сказал. На этом месте *или чуть пораньше) я играю с реальностями немного.  Подхожу к зеркалу -  на меня смотрит кто-то, похожий на горлума. обоженные руки и лицо, голова на левом плече. Не хочу, но рассматриваю себя в зеркало.  Это я потом помогаю поезду.</p>

<p>Мы очень душевно расставались. До сих пор такое настроение. Не смотря на все эти подающие лифты, прыжки и недоброжелателей. По-моему я хотел заплакать. А дверь в лифт закрыла она.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Манипулирование сознанием</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/projects/manipulirovanie-soznaniem</id>
    <content type="html"><p>Идея проекта:</p>

<p>Ресурс, собирающий те конкретные установки, что дают нам по телевизору, через СМИ, через воспитание, общественное мнение и т.п. Любые стереотипы, что мы не задумываюся покупаем. Собирать их и давать осознанный анализ. Главное - это вообще ввести эти стереотипы в поле зрения, так как обычно мы о них вообще не задумываемся.</p>

<p>Примеры: сто грамм перед обедом, большие деньги всегда грязные, блондинки - глупые, и проч и проч. Тема бездонная.</p>

<p>Подвести понятние свободы. То есть ты не свободен, пока не понимаешь что тобой управляет. Ну и осознанность конечно, как основной и пожалуй единственный инструмент.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ты неси меня река...</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/ti-nesi-menya-reka</id>
    <content type="html"><p>Она шутит с жизнью - стоит на мосту по ту сторону перил. Я обнимаю ее и говорю, что вот так стоял бы и не отпускал. Я беру ее с собой, в кафе, потом ко мне в квартиру. Хочу сделать эксперимент - что может получиться из человека, если у него не будет материальных проблем и будет задача - найти что ему хочется делать в жизни. Потом говорю со своей девушкой - она немного ревнует. Смеемся.</p>

<p>Другая реальность, наврена - я чтобы покуражиться или еще зачем перелезаю через перила, обнимаю ее и говорю что моя жизнь в ее руках. Уверен, что рук она не отпустит. Она отпускает. Долгий полет в реку, (мысль наблюдателя, видно, почти осознанная - блин, надо научиться плавать по нормальному), выныриваю, ищу ее (тут реальности разветвляются еще раз), нахожу, вместе с шутками плывем к берегу. В другой я ее не нахожу, ныряю за ней.</p>

<p>Я не пойму как, но Макс падает с моста. С нам есть кто то еще - он прыгает вслед за ним, я же бегу вниз по течению, в какой то момент прыгаю тоже в воду - теперь я понимаю почему он не может выбраьтся - крутые берега, очень сильное течение, меня швыряет. Дальше почти водопад, расщелина - вода с ужасомпадает вниз. Я каким то образом умудряюсь забить это делоплавающими тут жестволами деревьев. С трудом выбираемся.</p>

<p>Над той же расщелиной - вроде как на выступе стоит Юля, раздевается, превращается в сексопильную кого-то, начинает недвусмысленно приносить себе наслаждение - пытаюсь помочь, передо мной снова Юля - мы ссоримся. Я иду дальше, там лес на крутом склоне.</p>

<p>Дальше проблеск - мы говорим друг другу слова откровения и бросаемся в объятия - мы понимаем и прощаем друг друга.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Осознанность - это главное и основное</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/osoznannost/osoznannost-eto-glavnoe-i-osnovnoe</id>
    <content type="html"><p>Благодаря Ошо в очередной раз понял истину - главное - будь осознанным. Остальное приложится. И даже не просто понял, а с удвоенными силами пустился претворять в действие. Приоритеты немного сместились. Теперь главное - быть осознанным, а не то дело, которым ты сейчас занят. Вчера/позавчера пожалуй были самые осознанные дни моей жизни. Получается совсем другое отновение к жизни - когда нет будущего и прошлого. Я чувствовал это недолго - но такое необычное не забылось.</p>

<p><strong>Цель</strong> - смещать приоритеты и далее. Главное - осознанность. Добиться полной осознанности в моем нынешнем ее понимании. Что то подсказывает что дальше ее понимание и ощущение изменится. Наверняка есть более высокие уровни осознанности чем те, которые испытываю сейчас. Работаем.</p>

<p>А паспорт так и не нашелся... Интересно, и зачем я его потерял. Урока не пойму.</p>

<p><strong>Цель номер цвай</strong> - найти свое дело. Осознанность поможет. Надеюсь, ШСД тоже.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Симураны</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/dreams/simurani</id>
    <content type="html"><p>Я сбежал.</p>

<p>Я летал на симуранах. И вроде даже воевал.</p>

<p>Симуран моего ?друга?/наставника? жестоко умер и остался висет на поводьях.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Weather paradox</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/puzzles/weather-paradox</id>
    <content type="html"><p>Я всегда думал/утверждал, что основное назначение разговоров - передача информации, того, что мы поняли, какие уроки жизни мы выучили. Мы общаемся, чтобы обогатить себя, чтобы дать пищу для размышлений. В противоположность я всегда приводил пример "разговоры о погоде". То есть когда говоришь ни о чем, абсолютно пустая инфа. Я и сам могу видеть какая погода.</p>

<p>Но недавно меня Хеннер поймал на том, что я сам начал говорить о погоде. И мне это было приятно. Я стал говорить о ней потому что мне хотелось поделиться тем, что я чувствовал в такой прекрасный осенний день, какие эмоции это у меня вызывало. Вероятно, я хотел, чтобы меня поняли и дали позитивный отклик.</p>

<p>В общем: общение - это возможность поделиться своими переживаниями, раскрыть себя. Вот тут я возвращаюсь к вопросу - зачем тебе нужно, чтобы другие люди тебя понимали?</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Первач</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/life/pervach</id>
    <content type="html"><p>По совету Стива Павлинки понял, что необходим дневник. Личный.</p>

<p>Чем данный блог и будет.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Моя парадигма</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/experiments/moya-paradigma</id>
    <content type="html"><p>Читая "7 Habbits of highly effective people", понял, что было бы очень полезно высветить свои убеждения, принципы, мою веру. Пока принцип такой: как только обнаруживаю что либо, записываю это в список. По достижению определенной длины, список будет рассмотрен и структурирован - возможно в виде иерархической структуры. Предполагаю, что это поможет мне выделить несоответствия в моей картине мира. Хотя лучше бы ее вообще не было - этой картины. Также возможно поможет яснее понять происхождение моих убеждений.</p>
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Летчик</title>
    <link href="http://dnevnik.osoznan.ru"/>
    <updated>Liquid error: wrong number of arguments (1 for 2)</updated>
    <id>http://dnevnik.osoznan.ru/letchik</id>
    <content type="html"><p>Нас на самолете трое - русские. Вторая мировая. Мы летали от одной немецкой базе к другой. Садились, убивали, меняли самолеты, летели дальше. Был еще второй экипаж - второй самолет, из вроде двое. Все время с нами - там была девушка, мне явно не равнодушная. Я убивал - вблизи, ножом вроде. Нет, пистолетом. Дело было на побережье видно северных морей. Даже красиво, азартно и как то не очень страшно.</p>
</content>
  </entry>
  
</feed>
